[Mac撚] 用家/買機集中討論(24) mini換RAM要拆彈咁我砌機唔撚好

個人意見: 當代MacBook分別列表

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017雙核機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB四核機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB六核機)
特點: Kaby Lake-G多core，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，32GB RAM (15”)
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard(2018款耐用度有改進)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，獨顯更舊，mon只係sRGB，比較厚重
(少量官方翻新機同外間舖頭仲有貨)

MacBook 產品線
12-inch MacBook (2017)
特點: 超輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個USB-C port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe
DON’T BUY，盛傳好快會update或摺

MacBook Air 產品線
11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)，整體spec非常舊

13-inch MacBook Air (2018新)
特點: 輕薄，2xUSB-C(TB3)，Touch ID
弱點: 粒U只有7W TDP，垃圾Keyboard(耐用度有改進)，無MagSafe

Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018 MBP 13”/15”，同埋2018 MBA既KB有加膜

官方：Apple就MBP 2016/2017 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，舊款拎去維修都唔會改用新

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2017)
21.5-inch iMac 4K (2017)
27-inch iMac 5K (2017)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈，CPU只得四核
DON’T BUY，盛傳好快會update

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2018新機)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，雙低速風扇靜音，10Gb LAN
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級PC比較唔算勁

Mac mini 產品線
特點: 六核option，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，體積細(與同類PC比較)，靜音(與同及PC比較)，6xThunderbolt2 ports
弱點: 2013年後無update過，性價比超差，GPU與同級PC比非常弱，只有一個SSD slot
DON’T BUY，Apple已經公開暗示將會響2019年內出新modular Mac Pro

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2017) HK$7,088
13-inch MacBook Air (2018) HK$9,099
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2018) HK$13,588
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2018) HK$17,788
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,588
27-inch iMac 5K HK$13,088
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用iMac Pro；；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016以後MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先(疑似)解決；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；MBP 15” 2018可以上32GB，iMac 5K 64GB，iMac Pro 128GB，Mini 64GB

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 六核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018取代左；2018有四核六核，32GB RAM同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監 vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: 13" MBPnTB vs 13” MBA 2018?
A: 半閹大監 vs 半閹大監，兩款都難建議

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i5定i7定i9好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有六核i7，或者Mini上六核；留意12” MB / 13” MBPnTB / MBA(2017)就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣；不過個Touch ID係有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實規格上係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既15w U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係有四核U；TB輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你要買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿唔會有空槽；Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你(免費)整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UK850，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

進階及鑊氣篇 (beta)

官方：Apple就MBP 2016/2017 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

MBP2016 / 2017清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：官網查AppleCare到期未

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

暫時最清楚既Mac mini換RAM圖解

暫時最清楚既Mac mini換RAM片

Mac mini ssd焊死還焊死，整個吉既m.2 port出黎俾人擴展下都得掛

屌你老母死基曲

國絲lm

留名

cook：再嘈下次ram都焊死

Macrumors有用家報告：
My 2018 Mac Mini was delivered 12 hours ago. 8 kernel panics related to BridgeOS in that amount of time. Taking it back to Apple tomorrow.

DLLMCH連Mini都有T2 KP bug

根本粒 chips 有問題

15 16 緊要唔要而家買imac好
又怕佢偷偷地upgrade

Upgrade 完送埋粒隨時炒嘅 T2

係hardware failware patch都patch唔到?

我諗偷偷地upgrade最遲都係今個月
今個月都冇嘅話，下次就係出年大改(=加價+全部焊死+T2 Chip )

焊唔焊死未知 但+T2一定走唔甩

就等埋今個月觀望下先

早買早享受啦

其實macbook 翻新機個電池係咪全新?

有乜可能俾用過嘅電池俾客啊

不過都係唔好咁大希望

岩岩開機 見到佢個 循環使用次數：6

我維修俾新件好似都係差唔多，但唔肯定有可能係出廠測試

正路都係1-5

出廠前要做full discharge test同埋calibration
如果佢寫係零先驚

有T2 安心啲

老蘋已經閪到連恥笑都笑唔出

想問下呢個點fix? Google 完都搵唔到solution

癡線，臭閪MacBook air,連一隻USB手指都用唔到，即係夾硬要你買蘋果配件，死gay佬食屎

市面上好多usb 有齊traditional時同 TypeC頭，用果d咪得

ifixit出左MBA tear down

想入部輕身電腦係屋企做廢青
平時只會上下網睇下高清片 唔會打機果隻

問問下大家
12’ mb 出左年半so far有無咩大問題
過熱等等果d
暫時淨係知kb2好似有入塵問題同舊mon會甩coating? (好似係)

求救 買咗imac 5k 點樣拆開個fusion drive?

Google

隻隻都蝶二、三式都有入塵風險，用得好嘅可以避免但係根治唔到，依家除咗mbr 12同埋mbp13 without tb全部都係蝶三，你確定要買mbr唔買mba？

T2 BridgeOS Kernel Panic有潛質仲難搞過keyboard壇野

大家都係y series
亦唔係做咩粗重野 輕辦公應該分別不大吧

今日行過apple store 13吋個mon大細幾好
12吋細少少 但又未至於細到接受唔到
不過重量真係差好遠

我貪12吋輕身 係床打側訓楝起部電腦做廢青應該一流

但追左好幾個post都冇乜見你地有講12’同佢地有咩垢病

唔識搞點解唔customize hard disk, 我自己用256G ssd + external 512G SSD + NAS咁用不知幾爽

屋企用使咩要輕成咁，一定15/13 吋啦，12吋屋企長用會後悔

想保留個hdd裝片同back up
128G ssd裝os，再買個tb3 ssd移動硬碟 隨時帶出街做嘢

睇緊教學拆fusion drive

你真係懶成咁ipad算啦，應該字都懶得打

15inch 呢度 重量呢啲好個人，我自己覺得13inch>12同13之間嘅重量差距
同埋多個指紋，大trackpad，蝶式改三（疑似乙型）都係唔細嘅upgrade，最搞笑係仲要平幾百蚊留返嚟買轉插

我已經諗好命名法：蝶式、蝶式改二、蝶式改三、依家陰啲陰啲嚟多隻蝶式改三乙型

minor tweaking就當upgrade冇料扮四條，學㗎仔叫「改」咁就符合中文意境好多

剛好有2. 玫瑰金版本呀：

其實MacBook 12個5W i5 同MacBook Air 2018個7W i5效能差幾遠？

有合理進步但都好細，同樣地對比雙核mbp13都係合理差距但亦都好細（隔離沉撚咗嘅垃圾po 三張跑分圖total po咗三次），四季煮嘅撈麵好食啲定富豪煮嘅撈麵好食啲？咪又係撈麵，好食極有限啦，對比真係搵自己笨柒

其實MacBook pro點為止有翻新機，我用教學人員個Discount 買會唔會有翻新機，同埋依家macbook pro係咪好似冇得Walk in買點都要訂。

同埋Macbook pro會唔會中陰陽Mon，色通對我嚟講好緊要。

apple既定義

純白包裝盒=官方翻新機 會換過SN

彩盒=全新出廠機

未開機前check SN
如果未啟用=一手機
如果已啟用=二手機
以上鑑定法適用於白盒 彩盒

如發現盒印SN 同部機info SN唔同
=鬼機

第一次買macbook 想問係apple store拎機果時 有咩位要check 同試

聽講11月底會出Macbook pro新獨顯Radeon Pro Vega 20 ，咁買咗個啲有冇得後期加

apple store 門市買機好安全
check下外殼&mon有冇崩 花
就走得 其他問題全部維修部見

當然 一開盒就係壞機 即刻換過部俾你
（極低機率）

想問點睇有冇壞機 試開機 聲 touch id 充電次數仲有咩

無，佢係多一個dGPU option俾人BTO嗰時揀
而MBP底板所有野都係焊死唔可以換

算啦，咁我等佢出埋個獨顯先買，16GB Ram夠皮我用嘅應該，我都用嚟剪片姐，256SSD都夠還掂我點都買外置HD

翻新機好似從來都唔可以同教育折同時用
你其實係驚買左翻新機定係想盡攞折？

MBP係有可能中陰陽mon，不過機率都幾低
如果你walkin Apple Store買標配，係有機會開機見mon之後唔收貨，佢會拎第二部俾你
其他途徑買多數唔可以咁小事要求退/換

我係驚買到翻新機

不過我都想盡攞折，但係大學Ownership已經完哂冇得盡攞折。

咁我應該就咁加張獨顯就算，因為我自己Iphone係中咗陰陽Mon所以都擔心連Macbook都中埋姐

呢個blog主係一年幾前第一個爆料iMac Pro既存在嗰條友，佢當時仲要list晒用邊粒Xeon U，用ECC RAM全個spec list所以都幾可靠
啱啱條友爆新料，話佢新mini仲響prototype testing時，當時個版本所有野都唔係焊死，係socketed
it appears that we have two different logicboards. Mine (internal one) includes sockets for RAM, CPU, SSD and WiFi/Bluetooth modules but end-user hardware not!
姐係蘋狗somehow之後決定改去衣家見街個焊SSD焊U難換RAM版本設計

有咩出奇，焊死玩左幾年啦，講到開心大發現咁 Apple就係要賺盡

咁開心大發現嗰part唔係個結果而係個prototype姐

個Prototype 會留俾Modular Mac Pro用!?

手土

推

prototype 用 modules 唔出奇呀

再詳細d既mini tear down，拆到落CPU / north bridge見到thermal paste，同SSD焊四粒modules

1.冇手動更改upgrade嘅型號全部都會有現貨，除非嗰個禮拜俾人掃晒

2.有，但係好輕微（參考2016mbp15），你怕嘅話可以落阿婆士多即場睇，正路都係同一批panel，真係好怕嘅就只能再駁某啲uniformity高啲嘅mon（例如ultrafine）

開Safari簡單咁用白色check mon入塵，喇叭一定要試，唔好一邊單元聲怪怪哋，諗唔到其他難察覺嘅暗病了

江澤民.jpg

咁又係
不過我估唔少係會想要個socketed prototype MB多好多

剪片最少都係512gb，唔好之後自己捉蟲，官方ssd嘅讀寫速度你如果買返外置係非常難搵又老閪咁貴

唔該

panel backlight uniformity係抽獎，去store睇demo無咩意義
LG ultrafine唔係特別uniform，佢同iMac同級(同panel)只係中階左右
iMac因為邊框厚少少，整體應該會平坦過Ultrafine個設計，漏少d光同左右greyscale會uniform d

機率成分係有，但原廠揀嘅批次好似影響大啲？好似dell咁啲人話全部廣色域UP系列都有嚴重uniformity問題，好似我咁

咁當然睇demo機係可以拎到少少idea
不過例如你見到部公廁MBP有印又白mon黃晒，咁你都唔可以確定係嗰批MBP本身有事定係嗰部著耐左影響
真係好在意係要買現貨，即場開黎睇，仲要過左setup之後上網/自己帶USB手指run少少基本test
再徹底d係要開個Photoshop document試幾種gamut既soft proof，拉吓唔同漸變先睇多d野，不過呢d買左番去先自己搞

其實好在意顏色既人係唔應該期望laptop既LCD mon俾到d咩你，正正常常唔太漏光唔太陰陽都夠

呢段又可以擺頭po，多謝巴打我save低先

其實最仆街係無左14日無條件退貨
仲有的話可以撚幾晚先確定mon質素唔需要俾錢時面對面搞，尤其係BTO同ownership嗰d一定要等

Notebook Check 出左Air 2018 review
粒CPU好似唔係好掂...

如果只係快MacBook 12少少咁我點解買佢? MB仲要輕好多呀...

所以咪大mon啲，keyboard好啲啲，正常size trackpad，送你個指紋又平幾百蚊囉，唔啱咪照買12inch囉，如果要部機終極輕無論粒U幾把炮你都唔會買啦

我係完全接受唔到12inch同13inch 大細嘅差距

Air平幾百要計埋得128GB
但蝶2不了

反正兩個都有入塵風險本身蝶三細聲咗但唔知點解噤落去舒服咗少少，依家坦巴話air個蝶三仲好噤過mbp個蝶三，呢個真係bonus好過冇，12inch 一係降價一係update一係淘汰，呢個定價好尷

Adobe CC雙十一都做優惠

再講部air機身做到咁嘅體積，就算散熱允許，電量都唔允許啦，換粒without tb嘅dual core俾你效能升幅唔大又降續航又熱，換粒mbp tb嘅quad core俾你退一萬步唔throttling都一個鐘扯爆粒電啦，一個二個諗嘢諗到突破盲點再突破盲腸去撚咗宇宙天際

有去Apple Store玩過新Air，試咗幾部，打落係實淨同有手感過Pro少少，但分別真係唔算好大

屌定價賣得貴係一個問題，但屌定價貴得嚟cpu弱係另一回事

正路都係唔大，因為設計冇改過，蝶改二同改三差別都係好細㗎

其實佢肯俾人有得升級 i5-8265U 就已經好好多，同舊Air一樣都係15W但4核，反正啲定位都已經亂哂，都唔知驚乜

咁睇 2018 MBA 粒U 根本係彼住i5 皮既core M

用緊蝶2 ， 新air keyboard 係好打啲

我係覺得咁樣bto法 係合理嘅，前提係續航唔會明顯下降

樓上粒7360U 都一樣姐

其實MacBook 12 都輕成300g或1/4架... 分別都幾大

7W有埋風扇理論上係sustain到好多core M系做唔到既load
不過一定無MBPnTB或者舊Air粒15W個級數
Apple個取捨係效能減不過續航力加，對Air定位既用家我又覺得無咩問題
當然如果佢定價平番一兩千會合理好多

所以我上面咪話，如果終極輕便嘅話冇可能買12inch 以外嘅laptop，咁仲有乜好討論？

我意思係Macbook 12 i5 同 MBA i5差別好細但輕300g... Quad core就真係難D，唔係電量問題，而係而家MBP 2018個散熱都頂唔到咁熱

發佈會之前我係諗住7.5k係新air嘅定價，舊air呢啲垃圾mon就應該收皮，resolution廢係一個問題，顏色同顯示角度明顯簡直係上世紀產物咁款，諗住因為咁耐冇update正路就算加價幅度都係唔大，結果加價20%之餘，舊mbr冇update+價格不變，舊air仲留咗喺度唔降價，成件事都唔知想點，加價之後同mbp13嘅綜合能力差距又更加尷尬。所以個問題唔淨係喺新機度，而係點樣同舊機組成一個合理定位嘅產品線，難聽啲誇大少少咁講，新air出現之前產品線嘅定位仲合理啲

其實15w既8250響上面個表已經跑高過Air粒8210好多
如果唔係個iGPU堅廢，Apple有可能係2018有出nTB update用呢水U，而Air可以出廢一級再fanless

我覺得仲有另一個因素，舉例：Surface pro都俾人屌過熱到仆街㗎，點解冇事？因為佢laptop mode散熱位唔係對住你大脾，但部MacBook完全成個都係鋁貼住你大脾，個厚度仲更加有利熱擴散，變相更加容易辣大脾。好似我部mbp15咁 駁兩個mon+run輕度app都已經開始熱（我都唔知搞乜），隔住個殼喺依家呢啲天氣我都頂唔順，何況係mbr/mba呢啲機？

其實ram都係換一次 如果咁折又唔算煩

所以都幾肯定有幾款要摺，不過算死草同supply chain角度去睇，如果舊款仲有人買咁繼續整同賣係有理由，反正R&D晨早回左本，tooling又唔需要搞
損失既係宣傳PR嗰面做成既混淆，不過商法不當既公司可能會當呢樣野係優勢，魚翁撤網搏大霧，拎住部iPhone入store問精靈買邊部laptop俾個孫做入大學禮物既老野呢d，就係蘋狗最鍾意昆嗰群

老人家被昆我見得多
我有時會特登行近佢地扮睇機
然後口噏噏話部機有咩唔好

你可以咁講，尤其係衣家想要16+16GB既人，經Apple BTO實在貴太撚多，個差價足以令人落手搞
有另一個理想既玩法係BTO 8+8GB用住16GB先，到過左保或者幾年後32GB module平番晒，到時先入32+32GB換，當幫部野續命
始終用到SO-DIMM都係想慳位，如果佢整到有4個slot都未必好多人用得晒，同埋iMac 27"個優勢又少左
如果有4 slot，買4x16GB modules一樣做到64GB而且平好多吓

btw講開slot數影響價格，SSD都係咁
佢衣家焊SSD個位只夠4粒，1TB option要一粒256GB，2TB要一粒512GB，越黎越密仲要好似只有單面唔係雙面，呢度都加高左整體SSD BTO個成本
講到尾mini都唔應該係無上限升級既機殼，衣家有咁既config都已經算唔錯
唉如果唔係T2問題我已經落左單

我次次經過ARS都特別留意拎住個MacBook(Pro)盒行出黎既人，個盒層膠仲響唔響度
d老野check都唔check或者唔識check，應該係寧願全新未拆咁送俾人
個品牌都要有唔細既叫坐力先可以令人咁低介心，可惜俾班食老本cap花紅既撚樣燒緊個goodwill

T2有咩問題？我暫時係諗住BTO i7 512 16GB 一般家用電腦 話晒屋企部pc都用左10年 係時候要換

同你諗法一樣 第日先換16+16

奶左野既機會密集地Kernel Panic，大概等於Windows 既BSOD藍屏，一中左部野就要一定要reboot
有T2第一部係iMac Pro，當時已經開始有事不過太少用家所以無咩人知
到MBP 2018都用埋T2就開始多人奶野

MBP T2 KP個post已經2500個回覆，用家有林林種種既大炒方式，引發KP源頭係無路捉，有好多apps同外插硬件可以影響，不過多數係同部Mac灼左sleep之後有關
衣家都過左好多個月Apple都未正式交代係咩事，而新既macOS patch / security update / firmware都唔似有改善過個情況

最後抵受唔到誘惑
蘋果其實得呢部係同出面其他機同一個水準

萬六嗰部出現左半日我都有少少後悔無要
i7 16GB 512GB黎

諗住 T2 有問題，呢代仲係伏就會好過D

其實2016年睇完個event我都即刻意識到有可能要sit off全個gen
我係無諗過有其他問題仲要延伸到desktop因為粒垃圾chip
唔撚係講笑，我手上既iMac 2017同MBP 2015咁啱就係最後兩部唔伏而又仲叫好打既Macs

本身都諗住扑部mac mini, T2有問題又要再諗諗
係咪即係有無kernel panic係睇彩數？

我都會咁諗，觀察奶野既人講，你一係就中左而好早就會開始見KP，一係就唔中而永世都無事
如果係硬件問題，咁你好彩可以撞唔中
不過亦有人認為係某種software同setting組合先發動到
另外如果真係T2本身有事咁Apple無理由咁大膽唔搞掂佢就響新mini同Air度照用
不過係都唔出奇，MBP2018個KB都係加塊膜當解決左

2017 iMac 真係好用一般用標配轉SSD 已經好快

我一早就奶晒T2問題
我估因為 security ,T2 block左好多egpu用唔到,要攪一大輪用efi boot呃T2過左 security 先可以認到egpu

咁你只係俾T2正常運作下影響姐，唔係中KP bug咁大鑊
同一道理，好多人唔知有T2既Macs係唔可以 boot macOS同Win10以外既OS，衣家想行Linux只可以用VM，不過呢個係design唔係有bug

問題係high sierra用緊,up左mojave就用唔到
唔止egpu出事,好多外置ssd都認唔到,呢個好明顯係T2 bug黎

所以衣家買Macs真係要三思
蘋狗好明顯想擺脫intel，之後用ARM chip自立門戶，同iOS合流之後可以全權控制AppStore相關收益
用T chip可以限制d人用部機黎裝咩硬件同軟件，以至連線甚至行DRM唔俾人聽自己歌睇自己片...

屎忽友就最好唔好買mac,
係我呢d搵野黎攪,平時執相剪片,但突然又想拎部mac黎打機,
又要追效能,就好易玩玩下撞到好多問題, 依家用mac真係同食abc餐無分別,

既然一下一開始係咁出事，一下就一世都唔出事
咁一出事攞去換機就得啦
（而買翻新版換機應該換全新...

呢部係好正
咁多upgrade 但呢啲機會...
頭先MBP 13 2018 base都係出左15分鐘就out of stock...

refurb Mac既apple care係咪要分開買？ 唔可以一齊買？
我add to bag既時候佢話我冇corresponding既Mac product in bag

應該係
就算你第日拎部機walk in ARS都唔可以直接搵精靈scan code做，你要自己上官網輸入serial嗰個方法買

萬二同Air比真係抵到笑 (雖然係Air set得太撚貴先會咁 )

我諗你點換都只會換翻新機，尤其係標配的話
同埋換過部個問題仲存在的話係好煩，當然如果計機會率咁你換夠N次個diminishing return可以保證你會有部無事
但係以2016-17個KB壞掣d人去換既報告，真係好多人換三四次都仲中伏

其實我都唔明laptop作為一個咁耐歷史既產品點解可以搞成咁，所有呢d問題都係可以避免既

咁唔係標配係咪大啲機會換新機
不過就算俾你無限去換都係會煩

以前俾多d錢買Mac就係想無痛開心用
衣家唔撚同晒都仲收人咁貴，或者更多
基曲死全家

其實我有個諗法係... 因為翻新機係人手check過無事先出廠，可能仲穩陣XDD 如果有kernel panic佢人手check應該睇到啦

今朝終於訂左mini
i7, 512GB SSD, 16GB ram, 10G LAN

之前買過mini嘅 Mid 2011 同 Late 2014
鍾意mini細部同靜，啱晒擺喺屋企做server

T2嘅問題都擔心會出現嫁，不過一般咁用唔會咁易中掛
瀨野先再算

差唔多萬買蚊

過一排收到新keyboard 就會買 同你一樣 BTO 但唔洗10GB了 係淘寶Logitech 官方買左雙11 優惠 craft keyboard & mx master 2 mouse

wow how much? craft好過K780?

新手一問 諗緊買唔買mac mini 2018
用途fb youtube twitch 多開 / 加睇波

睇左第1頁話唔好用soda player, 咁就要down番wine版acestrem 呢到有小小唔明 wine又係另1個software?裝完wine先再裝wine版acestream

有冇睇波巴打解答

咁講法係咪即係而家出返imac 2017仲好

以前嘅mac mini真係入門級價錢，我第一部mac就係mini
今次用教育價買加埋AppleCare都14000，猶豫左好耐先買

我都去睇下先
都大出血唔爭在買埋keyboard同mouse

你地啲學生真係豪

想問下而家買新既magic keyboard 係咪全部都蝶3 ？ 定係黑魂版先係

萬4做乜唔買IMAC？

喺學校做
工欲善其事，必先利其器，唯有咁諗

淨係新laptop先用on9 butterfly switch
Magic KB 2無論黑白都仲係用scissor switch，同MBP 2015個KB一樣mechanism

iFixit正式出tear down
Repairability Score 6分

換RAM步驟，佢地俾黃色中級難度

有諗過iMac嫁，一般文書、家用其實iMac係最抵用，有mon有keyboard有mouse
不過我要部24x7長開嘅server擺屋企，mini夠細夠靜，而且spec暫時比iMac高

其實咁換又唔算太難
中間無咩意外應該唔會無左保養

如果spec 緊要就抵， 萬四iMac 無i7 ,16 同512 啦

諗住買

佢仲草到分

係咪最抵

本身有mbp mid2014 13”

升唔升mbp 2018 13”好？

請問2017 imac 加ram有冇指定牌子？
還是只要係DDr4 2400 so-dimm就可以？
怕不兼容原廠ram

除非舊product嘅價位性能同新product有衝突
(好似ipX同ipXS咁)
否則基曲唔會CUT咗佢
因為舊野仲好賺過新

唔覺得太重或者部開始野慢的話就唔好升

wine係一種簡單地響macOS行Windows programs既方法，你可以理解做一層背景模擬器(雖然佢本質唔係)
因為佢無VM嗰種成個full OS咁行，所以個方法有焗限，例如要有人pre-pack隻app
想睇acetream要先裝左wine
之後搵wine版acestream，好彩可以當佢普通mac app咁行，唔好彩會有野撞要config吓

一定要搵2400Mhz CL17先可以完全夾原廠嗰兩條同速
如果唔夾可能會成日hang機，要抆走原裝淨用新嗰兩條就可以... 有人用兩條/四條2666MHz CL14都試過得

開始慢，同wifi 傻傻地
過左applecare了

原來得7% +5% off by visa....

仲抵唔抵

隔山買牛，有事就含撚都無味

apple care係全球

加上我住緊日本...

thank
買咗kingston 8G呢款 插上即刻認到
同原廠兩條4G組成16G ram

我記得當年都係買Kingston

請問巴打喺邊個網買

想問各位巴打 setting裡面嘅 高效小睡 係咩黎？有咩用？

屌，power nap 乜譯成咁

精妙滑鼠

弱智翻譯 官網又無解釋
btw咁即係有咩用？開左會點

Power Nap 在 Mac 上的運作方式

喂屌連萬九嗰部13”refurb都有人屌左
無晒2018喇

唔該樓主

我會唔會過多半年先會cut 舊air
去晒死貨
然後搵新12MB頂咗個價位

個個餓狗搶屎

15" 仲有好多貨
Air買唔落手，搞到個個都搶Pro 13"

嗰時新出個個(包括我)都講到部13"性價比閪
點知過多幾個月大家身體先誠實
(當然平成幾千蚊係幫好多)

而家仲要有部新air助攻

哦咁又唔同
Apple Care係全球保，我自己都試過拎部響香港買第二年壞既MBP入德國一間AASP佢免費整
我以為你想旅行或者托運咁買，咁會有風險，不過你既然人響日本就ok
淨係慳稅都唔少啦

當年日本未加價，2016 12月係心齋狗衝左部macbook +apple care,計曬平香港千幾蚊

唯一既解決方法真係ARM

其實大把都係針住佢太貴
佢9字頭已經衝過左好多人既心理關係
黎到一個問題：不如加多少少換部好d？
所以8499 真係應該佢最理性既定價
不過學另一個post 話齋 呢家apple 係S&M 既人lead 住
有咩可能唔賣咁貴 班仆街 仲要賣開burberry

所以真係等得就等埋ARM （最早最早都2020先有機會 以apple 呢家既功力，我估delay 機會甚大） 除非真係好大需要 如果唔係買2年就會收皮
（或者可以用住呢2年，到時再換）

日本買apple product 有無伏？

其實呢。。。一cut 13nTB MBP，18 MBA個價即刻合理返，mba 9500，一跳去MBP TB就萬五

如果13nTB 係3rd gen 同埋update 左
真係即入手....點解可以衰個keyboard

有少少後悔無ownership 買
不過唔緊要
呢家我既plan 係等部air 捱多2年 買部arm chips 既macbook
到時用埋d 信用卡cash back

咁就中撚晒計啦
情況 = iPhone X mark高千二千再夾埋大SSD貴到含柒
隔一年出部平少少既XR就叫tech記者周圍同人吹係「廉價版」
d人有比較就心諗係喎幾撚抵喎
屌佢老母啦呢d技倆幾千年歷史都有，仲係有人受

1) 進度太慢
2) macOS未轉到去之前已經半廢
3) 好多3rd party apps/suite都開始platform unspecific
4) iPad Pro個OS開放程度仲好唔進取
5) T系chip未成熟都硬推，動機令人懷疑
6) Pro系列產品越黎越走樣，好多款都拖
我直程係唔睇好ARM個結果會唔會我(地)想要既野
就算呢一分鐘仲用Apple ecosystem，我都會將3rd party apps既workflow / data / license等等盡量分散去有multi-platform既option，等第二時要急跳船唔會滲親

你都不無道理
但除左mac 真係唔太識windows 有咩laptop 抵玩 xps? 真心無留意 非打手

我呢d打paper 電腦跟出跟入
真係ipad pro 始終比唔到個樣野我
其實apple 要用自家晶片 仲差幾遠 有幾多野要克服

其實粒 T2 既 KP 問題咁嚴重
但APPLE 又貌似冷處理冇乜反應
萬一部機中左招, 要拎返落士多的話班藍精靈又點處理?
可以換到冇事為止? 定係拎落去佢地都係水鳩你「放心冇問題」?

價錢呢啲嘢睇好多嘢喎，第一代air夠創新賣14k hkd仲要你OTB先有ssd 一樣好賣啊，同樣道理9k定價我真係覺得唔係問題，而問題都係嗰句，產品線定位問題係整體協調冇得單個睇，單個體就只能對比同級數特別係相似feature嘅對手

如果air 賣9k，mbr照依家咁唔update 但係賣舊air 7.5k個價， mbp13 without tb update返2018嘅U，成件事就好睇好多

保養期內佢一定要整或者換俾你
咁如果好似2012-2015既甩coating，同埋2016-2017既KB壞，呢種會有幾年長既無條件維修program
不過如果真係幾次都仲壞點都煩，你要拎去，要等，要跟，無Mac用
貼錢買難受...

Windows laptop其實款款都仲柒味濃，不過人地各自就算有compromise都好少會收到MBP價錢
而夠膽收既多數個質素係貼近MBP，或者個spec係堅勁
呢個距離未來幾年會更窄

另外平台前景仲緊要，大部分野明買明賣
Windows柒極都仲有好多用家，自然仲有好多大廠細devs去幫佢寫野
而亦因為電莖同bitcoin搞到GPU compute響consumer PC都有切入位
對creative pros響可見將來都有向上既發展同選擇

另一邊箱，蘋狗無時無刻都提醒我佢地想水鳩我，仲要個過程甩甩漏漏
完全係一個想開你單既sales閒friend多過以前一個幫到你手既堅friend

2020呢個數字點諗出嚟？2025前搞得掂一部似樣嘅product已經老懷安慰啦

Craft 係最好 個轉盤好正 而且usbc 差電 一set $1199人仔連埋mouse 香港買 keyboard 都$1350 apple 迫人買原裝黑色 仲要無black light

1. 因為得1個mon 要打埋PS4 2. 一壞成set 要掉 而且拎去整太重 太唔方便 Mac mini 剛好

同埋，14k macmini同 14k imac效能點會係同級

唔係平幾多，仲1516緊
198800*.95

好撚吸引 本身想買imac 27"
佢免左税平香港2/3舊

巴打係日本邊度
我係大阪

我又諗起自己部XPS13
年頭一萬蚊買番嚟
初時覺得一萬蚊買windows好貴
但同依家嘅MacBook Air比真係小巫見大巫
XPS個keyboard又好打啲
又有得換SSD
粒U仲要係8250u
條窄邊又好J啲

有無玩埋hackintosh?

無啦
我要一部windows laptop做嘢
同埋冇時間研究

咁又係，你本身都有部mac

Mac mini 有無需要買埋ac+?

想問mac打字要轉頁既話係咪無得用Spacebar 之前明明好似得，但更新完個macos好似又變翻要上下頁，有無得set翻嫁？

9to5mac, macruqmor 引人地既推測

蘋果今天宣佈已確定少數用於 13 吋 MacBook Pro（無 TouchBar 版）的 128 GB 與 256 GB 固態硬碟（SSD）存在問題，可能導致資料遺失及硬碟故障。配備受影響硬碟的 13 英寸 MacBook Pro 是在 2017 年 6 月到 2018 年 6 月之間售出。Apple 也將寄送電子郵件給向 Apple 註冊裝置的客戶，以告知本方案的相關資訊。

蘋果建議用戶盡快檢查自己的 MacBook Pro 是否符合更換方案，只要輸入序號即可。是次維修必須要事先備份，因為完成維修後會重灌 macOS。

MacBook Pro 13 吋版本 SSD 存缺陷！蘋果緊急召回更換！

最緊要嗰條官方check serial number link:

打你部MBPnTB個serial #入去可以確認有無奶撚

我都想知

睇完條片，新mac mini 都唔算好難拆姐

岩岩拎左macbook pro 13’ 2018
發現部野有時個電既percentage會跳
明明見住佢41% 下一秒變左42%
是否正常？

咦？發電？ 真係未試過

認緊買mba 2018 都 mbp 15 好
個價差兩倍

要大mon 唔怕重量15inch，要無敵輕便得mba同mbr冇其他揀

呢個乽大要諗
Mba 同mbp 13 先要諗

真心？係咪電有問題
不過佢多數都係跳1%

一部文書一部工作機，問清楚自己會用黎做咩先啦

咁樣問得都唔柒理效能啦，直接答佢casual use嘅嘢咪得囉

今日撚過部mba
個keyboard係好打過mbp少少
不過睇埋重量同價錢
都係mbp13 2018抵d

真係估唔到當日話mbp13唔及mbp15咁抵
而家一蟹不如一蟹

諗住配咩mon?

另外如果iMac玩PS4係咪一定要remote play?

Push

終於買咗MacBook pro 15”
不過條友俾錯咗2.6GHZ 貴咗4舊

點解你唔打去apple度問？你仲有保養

Mac mini真係有兩個TB3 Controller

AppleInsider吹水唔抹嘴

用app問apple仲快

完全唔明做咩係度問，仲要push幾次

香港有ac+

我assume佢講Apple Care

完全係兩回事喎哥哥

香港冇AC+吖嘛

買左隻LG 27’ IPS 1080P

其實mac用自家cpu係好事，我唔想再見到d人係mac上裝windows，要用windows既就買win機

千七蚊買張卡，你捨唔捨得？

Tear down其實確認左係用Intel JHL7540 Thunderbolt 3 controller

L7540係Titan Ridge dual channel版
其實唔可以怪人懷疑，因為另一個L7340係single channel，少一半bus不過shared max 40Gb/s bandwidth

姐係衣家MBP2018 15"，13" ，mini 2018都係用同一粒，有雙controller，4 port獨立bus，DisplayPort 1.4 native

衣家mini update左就無咩理由咁做
之前就話mini太舊太廢焗買iMac之後又想用盡個mon先咁做姐
既然有得選擇用mini插外置mon，咁當然係行呢條路，仲要啱啱4k/FHD夾番PS4 PRO (唔好搵2k 1440p)

有冇用macbook 2018 13’既巴打
分享下日常使用大概可以用幾多個鐘？

而家係咪全部都係得teardown，冇人試過真係換ram之後係正常用到?

諗緊T2 chip會唔會認到部Mac mini用咗第三方ram

當然有人正常用到，我見到差唔多9成有上網報告買左mini行緊黎用既人都係自己買RAM
T2唔理會RAM係唔係原廠 (皇思浩蕩...)
不過T2本身個BridgeOS bug就已經有幾個人講有中，我見到其中兩個部機係炒到完全boot唔起

apple應該可以透過更新macos去修復bridgeOS既bug
否則T2就會變成同當年A4 既硬件級漏洞
永世無法修復

有個text editor推薦 幾好用 功能強大
Atom - 開源 免費

呢個唔好搞，個file大d就死機，推薦用vscode

其實唔用final cut pro剪片係咪無必要用Mac
我剪片執相都用adobe
同一個價錢砌PC個spec可以靚過mac mini 2018好多

Microsoft 不了 俾佢撚咗太多年

呢個真係好野黎，atom死機問題好勁

翻新Mbp 2018 15” 16g 512g storage
可唔可以apple store 攞？屋企冇人

唔得 一定要寄

Adobe系用家的確應該行Windows
CC有N卡/CUDA相關加速 (Mac呢面Metal啱啱先開始有)
而Premier同Lightroom原則上都係寫得極差既code base，部腦要有幾勁砌幾勁俾佢地去浪費效能隻app先行得順，呢方面用PC會鬆少少

見到有部翻新mbp 15吋 2015年 16 256 $12988
其實2015出嘅話係咪即係都已經俾人用左兩三年
會唔會有咩太大損耗嫁？
定其實所有零件都基本上係全新？

呢個問題我都問過apple 佢都係答返標準答案 會符合apple出廠標準
睇返其他巴打嘅報告就係一定會換咗電池 其他全部唔知

只能答你好撚多嘢都換全新，而唔需要換全新嘅都會符合出廠，如果俾你check到有問題咪又係有保養蘋果幫你食返，合理價錢合理買賣

我睇過有comment話
adobe野用intel+N卡係表現係最好
咁樣既話砌返windows好似容易d滿足到呢個硬件組合

adobe野係咪無論Mac定Windows都係一樣寫得咁垃圾?

好撚好撚耐之前係有一段時間Adobe野響Mac度寫好d，當時係PowerPC年代仲未轉去X86
我可以拎部600MHz既G3 iBook出黎，裝OS9行Photoshop 7，個interface反應唔會比現代Photoshop慢

衣家基本上兩面都差，CC之後連個license都俾人share兩面，基本上係code base同feature set係同步的

最大機會有損耗既電同SSD都應該換左新
總之完全唔係買二手/次貨嗰回事
買翻新機都算被廣泛認為係無端端俾折頭你
見到2018 13"幾日內無晒就知咩事

警世
今日去士多買機 同精靈吹水 佢話成日都有ownership壞機返來整 最大件事係班友冇買AppleCare
買ownerships 機都唔係問題 最緊要係買AppleCare

點解？
AppleCare只係延長保養咋喎

想問各位巴打 MacBook delete app要唔要好似window咁delete完仲要手動剷埋啲殘留文件同資料？
定一delete完就會自己delete埋啲殘留文件唔需要再搞？

最緊要係自己要接受到翻修機呢樣野 部機係冇問題 只係自己成日凝住凝住部機有問題 咁真心買返全新機自己舒服仲好 有啲時候錢係要俾嘅 你都俾咗萬幾兩萬 都唔爭果千幾兩千

我估佢嘅意思係班友如果真係咁好彩一年保養過咗之後先壞，冇AC就食得屎

通常都冇大容量嘅殘留文件，大多數情況都係de晒

因為一返廠就係要成塊底板換 冇AppleCare 貴好多
Ownership機係過一年就壞

我起上個post先講我換左新機

我就係ownership 買MPB 2018 13” TB 512GB，用左兩日經常發熱、電池倒水咁倒，第三日去阿婆士多比天才拆開睇，舊電直程死埋開唔到機。最後佢問我維修定換部全新

利伸：有買埋apple care，但佢換全新機比我唔關有無apple care事

東京

乜mac個care唔係淨係延長保養咩
可以好似AppleCare +咁平啲整嘅咩？

咁有咩情況係會有文件殘留 唔係個系統原本setting就連埋殘留嘢都delete咩，點解巴打你好似答得唔係咁肯定嘅

留名學嘢

我估你理解錯精靈意思

呢個真係唔記得，但絕大部分都唔會有殘留

唔該巴打

同埋我啱啱遇到個問題 我係Microsoft個官網download outlook，之後佢話個app無辦法係我部MacBook到運行
咁我就諗住delete佢啦，但係發現佢無嗰個細細個嘅交叉制比我禁
我諗住直接拖佢落垃圾桶，都係唔得，擺唔到落垃圾桶

後尾我係個f字頭嘅嘢度搵到佢，就拖左佢落垃圾桶，後尾順手清除埋垃圾桶，咁係咪即係代表所有係垃圾桶嘅嘢已經係我部電腦上delete左？

將個app拖落垃圾桶，然後清楚垃圾桶係咪其實等於禁交叉制delete app係一樣？

你意思係就算買咗AppleCare返廠換件 係冇得平?
我分唔清AppleCare 同AppleCare+

首先我樓上有講個精靈講嘅嘢係咩意思自己睇返，然後ac/ac+，好簡單：一個係延長保，一個係延長之餘減免喺保養期內部分人為維修費用，記住係人為。但香港mac系列一概冇ac+，就係咁簡單，有唔明再問

不如你咁諗，正路app都擺application，de咗application自然就等於de晒全部file，但有啲app有機會會喺第二度開咗其他file，呢啲係難搵size亦不定，所以呢個真係要自己習慣夠好。一旦屎忽痕開始清理自己ssd，又咁啱有啲容量唔清楚喺邊，就要逐個逐個file 由出面check到入面，仲要開埋顯示隱藏file，仲要keep住計total佔用容量，不過呢啲都係後話。

想del得乾淨啲可以用AppCleaner 佢會detect 埋啲其他位置既file

13 英寸 MacBook Pro（無觸控列）固態硬碟維修方案 (今朝講嘅)

配備受影響硬碟的 13 英寸 MacBook Pro 是在 2017 年 6 月到 2018 年 6 月之間售出。

13 英寸 MacBook Pro（無 Touch Bar）電池更換計畫 (宜家新加)

受影響的裝置是在 2016 年 10 月到 2017 年 10 月之間製造，並依據產品序號來判斷裝置是否符合資格。而維修服務可能需要 3 至 5 天。

AppleCare係延長保養，保養期內所有機件故障免費換，但係你自己on9例如入水/跌爛唔計保養，要俾正價維修

而正價維修係好x貴，重要零件嘅話一定貴過AppleCare嘅價，整一次已經抵消返，整多次有賺，所以Ownership d問題機一定要買AppleCare，太嚴重換(翻)新機俾你就fat fat

AppleCare+就等如買保險，有兩次意外壞機(美國包埋俾人偷 )嘅維修都會平啲俾你整，但係香港得iPhone有

所以買Mac一定要AppleCare，AppleCare+係唔到你買

就咁響Finder掉App真身係完全唔會掉埋其他files
多數會響user Library , preferences, 或者直程system library都會有野淨

大廠出既apps有時會有Windows風格既uninstaller俾你行，嗰種會幫你搵嗰堆殘餘file幫你del埋
無uninstaller的話就要用上面提既appcleaner嗰類野，或者自己google自己搵

我delete唔到個outlook
精靈教我直接係finder搵outlook拖去垃圾桶然後清空
咁樣算唔算del得乾淨個outlook？

想問買果時個鍵盤語言係咩意思 係鍵盤有咩字 之後macos再簡番 system既語言？ 同埋美 同英式英文有咩唔同

算，好多年都係咁做

想問係部機自己有？如果要download嘅請問邊隻會好用啲？

唔該巴打 最主要都係唔想用奈部機慢慢越積越多啲琳琳審審殘留文件係度霸佔啲位置

推 求救

其實真係唔明點解ownership 既apple 機會有大問題？
因為佢個貨源都係apple 除非 係ownership 專賣低QC 既貨
問題係，真係會差咁遠？

最近部舊款MBP13壞壞地，考慮買部新2018版MBP 或者 MBA 13吋,本身部舊2011MBP成日上下網睇下youtube都超高溫，想問下用2018版MBP13吋嘅巴打，仲有無覺經常發熱問題，如果都係咁易熱，就打算買新MBA算，粒新u得7w,應該熱量低好多。

對上一部mac已經係2010年MacBook pro
今日終於訂左部新Mac mini i7

睇過下一條16gb大約都係$1200左右：
G.SKILL DDR4 2666MHz 16GB
Corsair Vengeance DDDR4 2666MHz 16GB
上面兩隻邊隻好？或者有其他推介？

到底係咪得ownership出事最多真係好難講，照道理全部都係同一個出廠標準如果ownership出事多應該全部都出事多，剩低嘅解釋就係批次問題，可能呢批就係多病痛而呢個時間又多人同時集中買同一批次

係隔離post 睇win機 個battery 已經用左2xx次
不過apple 應該就唔會既

新機2xx次

鈦巴你係唔清楚佢問個問題定係你唔知?
佢問，macOS係咪好似iOS咁，只需要掉個app真身一次就可以完全掉晒個app相關既files
個答案係NO
iOS響你㩒X嗰個moment係同時行script幫你掉晒app既prefs，而且iOS API本質係將一部份app specific user files擺埋響apk入面
響macOS個approach係唔同，一般apps都有需要響我上面提既user/library擺好多個setting files同埋放支援隻app既其他資源
原因係/Applications 個directory響FS level係需要更高permission
另一個原因係mac係multi-user，而iOS係single user
響Mac你可以只裝一個app響共用/Applications，而唔同users可以一齊用同一隻app，不過各自可以keep唔同preferences，就係因為隻app有好多files係save左響user home入面

要徹底清野係一定要手動
真係想全清係要去google，睇吓其他人點del隻app，手動搵番晒堆files出黎
其次係搵AppCleaner嗰種野幫手，不過我自己唔覺得有需要用

Ownership個post比我嘅感覺係一班對電腦零知識
又唔知自己想要咩嘅人
俾間唔知咩公司撚完又撚
最後只係慳咗一兩千

簡單啲，其實都係返去原本一開頭我講嗰度，會留但係睇size，如果覺得幾十mb甚至幾kb都有影響咁就要自己慢慢de，library係第一個我會check嘅地方，但次次de app都要check到咁乾淨應該自己精神會頂唔順，所以de app之前我會習慣知道呢個app大概係食幾多容量如果de完個「icon」都係同記憶有出入我先會去check library再唔得再繼續check，所以最開頭我嗰句陳述先會用「大部分」「通常」呢啲字

平時用AppCleaner清apps都唔覺del多咗幾多容量
咁係因為AC清唔晒定係佢真係得咁多

不過一般用家的確係好難去判斷需唔需要大del
呢個其中一個算做有說服力既理由響Macs上行AppStore，因為經AppStore賣既apps有Apple把關，起碼check一次佢有無響user folder裝古惑野
其次係用AppStore個del app function係可以好似iOS咁行script，基本上係一個綜合中心uninstaller
當然個取捨係會放棄macOS open platform個性質，對中高階用家弊多於利

咁樓主有無邊隻app cleaner係Mac機係出名ok好用？

樓主嘅電腦知識好勁

冇記錯SJ年代本身就覺得file system係憨鳩嘅嘢，finder嘅進步就係想改善file system用家體驗甚至係迴避一啲嘢，變相部份user更加忽略咗de app附帶嘅file問題。

我係因為以前用128gb mba13 好容易用到爆先建立咗macos file清潔嘅概念，所以先會明launchpad/application file delete係清唔晒，同埋同window一樣有隱藏唔顯示嘅file。

上次公海有人話個磁碟容量狀態顯示錯誤我先走去check自己個磁碟，後尾好似係坦巴講其實只係個顯示bug嚟，點知一睇自己system個容量calculation仲衰過其他巴打，結果為咗證明到底係咪bug又係刨根問底咁清，又要un-隱藏file 之後對住每頁幾十個file逐個逐個file睇info check容量，發覺一啲收得好密且佔大容量嘅file原來就係我自己啲app開出嚟，符合預期嘅，雖然係bug但係total佔用係冇bug到，代價係老閪咁難搵，有大有細有超細，乜柒袋底泥都R晒出嚟。咁樣亂鳩咁嚟幾次就應該會熟個玩法，但一般user邊度有咁多耐心去撚啲file為咗熟啲file擺喺邊度再去手動de？

冇撚有錯，但又冇可能杜絕到個問題，實在太多要用嘅app app store搵唔到。一開頭接觸到macos之後好快有就喺度對比ios appstore，個結論係非常矛盾，一方面mac App Store嘅定位同邏輯係冇錯，例如上面提到把關呢樣嘢，另一方面又做唔到好似ios App Store咁封閉得嚟又唔需要絕大部分嘅用家去依賴web down落嚟嘅嘢，兩個App Store性質幾乎完全一樣但出嚟嘅效果差之千里。

會
上一部機同宜家部機都會

法國自從部垃圾新Air 推出左，
rMacbook 既refu version已經得反一部可揀，未有新air前1617年版本+256 512兩個ver 都齊曬

巴打喺法國

深深體會到 連outlook都無 搞到我要上網download
但係問題係download完竟然係用唔到嘅 唔知點好

Outlook 有web 版 功能應該差唔多

齋用過gmail 同yahoo email 冇用過outlook

Pi

5k imac裝windows留意
bootcamp支援軟件裡面
apple文件夾有個appledisplay driver

千祈唔好裝
一裝就會將個mon視為左右兩個顯示器
windows會將右半邊mon視為second display
搞咗好耐先發現元兇
直接del個driver唔影響setup.exe安裝

apple我今次真係屌你老味

我知 我覺得用app會方便啲

Apple知你用mac機裝windows都想屌你老味

想請問平時所有相會放係iMac 既photo ，點樣可以用iPad Pro 睇到iMac 既所有albums?

兩邊switch住用都唔得？法官閣下

其實Macbook呢條line 佢又唔update 新keyboard 又唔update chips
apple佢想點？係想賣晒d 貨就放棄佢定係遲下學macbook pro 咁用press update？ 我見好多都無咩消息

其實too be honest 如果macbook 換左keyboard 同chips
我會簡佢多過簡air

基本啦
air4不像，不了
一係12吋MB，一係MBP with Touch Bar

唯有希望佢會update otherwise 執左條line 佢啦

咦，終於又多個正常人發覺今次mba update嘅問題唔單止係單一產品嘅問題喎，我sense到你作為一個正常消費者嘅觸覺

Windows廢還廢
但其實mac機裝windows係一個official嘅功能
唔明點解啲人成日屌人mac機裝windows
同埋將bootcamp嘅問題推哂俾windows

Bootcamp 嘅問題除咗風扇 driver 之外應該都係關 windows 事

但上面就係講緊driver問題

大學優惠新air-800 256gb -1000

WHERE?

macbook air 13 吋2018 定macbook pro 13 no touch bar 好 文書用 prefer後者 但擔心 keyboard 問題

買左部2018 macbook pro15"
發覺效能太勁 自己用唔盡
同埋每日揹返學都好吃力
有冇巴打願意收留
Silver
2.6GHz 6core i7 Turbo Boost to 4.3GHz
512GB SSD
16GB 2400MHz DDR4 RAM
560X graphic card
買左3年apple care

tg:

收留係咪即係唔使錢？

正常文書兩部都差唔多，同樣問題答咗太多次，不如我問你：知唔知兩部機賣幾錢啲嘢差啲乜？

差但keyboard replacement programme

價錢可以慢慢傾既
我認我on9 買完返黎淨係用黎睇notes
想轉air

$9499 vs $9988
air 多2個鐘電 但個mon brightness 爭啲 色 域差啲 但有touch Id 輕少少 performance 慢啲 但文書上唔大影響
但三代keyboard supposingly 解決左個入塵問題

我prefer macbook pro 只係怕keyboard 問題

呢個就好笑了，蝶二蝶三都有機會收皮，蝶二容易少少少少少少，但係鍵盤獨立保4年，蝶三難少少少少少少入塵但係唔包

輪唔到你怕，兩款都要食屎

咁你建議邊部

你問我，我會話兩部都各有優勢，所以今次update根本就係玩鳩客，要效能唔會買without touchbar model，要靚mon做設計嘢13inch肯定搵自己笨，食屎都要揀15inch嚟食，但你文書唔關你事。調返轉，文書要求部air冇你唔想要嘅嘢，有你想要嘅嘢，128gb就算你用得好企理壓力都係非常大，升256變咗係必然，兩者差價慳落嚟嘅錢加少少就up上256gb至少保險啲啲，budget允許甚至可以512gb，仲要計你買配件嘅錢呢？budget都要計埋佢喎。

送bonus，air個蝶三係好噤過其他蝶三少少

如果真係怕air粒U雞嘅人應該自己google返用開嘅app係咪真係喺 mbp13 2017dual core同mba13 2018dual core之間睇到分別，如果有分別就自然mbp13，如果睇完發覺都係唔夠自然就要上quad core要部mbp13 tb2018

要收錢就去第度

要賣唔緊要，唔好鳩出價，連登冇咁多憨鳩仔見到只會禮貌咁屌柒你，行轉dcfever睇睇行情點樣再諗下點樣益自己連登嘅手足先好出價，永遠價唔po要人inbox嘅傻仔係唔會賣得出，亦係點解fb啲二手po要求人明碼實價再pm

送埋比你好冇?
我走囉

基於呢個我覺得ntb 抵玩好多

唔送

其實開sem 前大概都知有咩prog 要用，部機要幾勁
咁都可以買到用唔盡既？

佢純粹係估錯15inch便攜能力，如果15inch做到air咁輕一樣唔錯值得keep啊

nTB衣家有埋壞SSD同漲電兩隻鑊喎
滿江紅喇

就係見肥花冇人放2018機所以唔知價
我又唔會好似出面班on9仔咁原價放
諗住學生價再-1000至2000就放
陣間po左價又有班人話"我買新唔好?" "開左箱最少平一半" "喺邊到買$xxxx咋喎"
好聲好氣都要比人咬左先

佢話自己用唔盡效能之餘部機又唔便携，而且佢只係用黎睇notes
講真，如果而家話買air 就夠做，即係in the first place 佢已經買錯機

咁就真係⋯無一部揀得落手⋯

呢個係咩post呀？
又話走

第一次買laptop 仲要係mac os
諗住可以好似desktop pc咁直接打爆個spec佢
可以用耐d又唔洗換新

我唔玩需要rendering嘅嘢嘅時候都一樣係文書姐，PS/CSP呢啲2D嘢都一樣唔需要咩效能，喺iTunes買戲睇都係爽過13inch㗎，所以都係覺得15inch係我接受程度嘅下限嚟，用唔用得盡，同想唔想用呢部機係兩回事，用唔盡同想要15inch兩者並無衝突

用唔盡效能去賣機根本就係藉口，樓上嗰位巴打嘅最大問題係喺便攜程度度

同埋我諗價錢都係，你估開14,000 （新air 512gb ssd + ac+），佢賣唔賣丫嗱

有邊個唔想部機load野快d 個mon又靚d
我買個時d人個個都話air粒粒mon
又話13"不如直接上15" 多8GB RAM又有獨立graphic card 畫CAD會順好多
但買完返黎通常都直接返屋企用pc畫CAD

所以你就算換返mbp13 with/without tb甚至係mba2018你都係會心理唔平衡，都會有少少dum住春咁用

唉 一開始見佢薄薄地
1.8kg諗住唔係好重
平時舉開d啞鈴都10kg起跳啦
點估到會咁唔方便
如果冇人要既話擺喺屋企 返學帶ipad算

iPad Pro 正呀
日日都好期待返學

而家唔放喇 吹兩句水都唔得
咬夠未?

得部2018
諗緊買air好定ipad pro好

Ok

Quote錯
Ok

屌

如果你唔打算賣部2018 15”，而你番學只需要睇notes，我睇唔到有咩需要買air / ipad pro
平平地買部ipad 2018 咪算

大學生買部二手MacBook頂到4年啦
MBP 2012開始就有Retina
或者二手macbook 12 已經夠讀書用

讀完賺到第一桶金再買部15打爆

普通文書上網12”macbook定18 MacBook air好？兩部差五舊水

有touch bar之後function key係咪少用咗好多？

MacBook 新手

早知幫你接咗佢啦 不過星期六買咗機 完全同樣spec 不過開心使用中
呢個世界係咁 有99%都用唔曬個效能 用到1%性能都好多了 自己覺得值就得算啦

文書就18 MacBook air啦 個mon大啲
BTW 兩部都係屎 買唔落手

touch bar同function key 係同一個位㗎 清 你只可以揀一款

呢個spec翻新機未加Care都係18689
想甩手個定價都要幾進取吓

下一代imac會唔會係圓邊mon

擔心下代靚moon ver imac會唔會最廢spec都過16k好過

放心 可能唔止

8gen u 係咪真係咁熱
開下project 就上100度
真係驚遲早玩完

intel 為左打核戰而夾硬放多2粒core入去係咁上下啦

engine學生表示完全冇後悔買左2017 12”macbook 日日抬黎抬去真係輕便好多

到時你就會諗埋其他機啦

普通使用根本冇人會用function key，你估windows咩，背熟macos啲shortcut key未？

唔會，都冇好處，下一部轉120hz就合理好多

要終極輕便當然mbr都冇其他選擇

背熟 cap圖好正

開咗3fingers dragging未？

有 爽到仆街

有無人用imac 5k?
我個MON 邊唔知點解會紅咗

book定阿婆士多去維修啦

托到ON9 咁去整

冇撚有錯錢，共勉之

有冇買apple care? 有就有上門維修

加硬價

下一代imac幾時出都未定啦仲講靚mon

依家嘅Apple隨時會咩都唔改但照加價

錯，係加粒隨時搞到部機boot唔起嘅t2 chip之後加價

係改少少當大改再加價

有呀，有得上門㗎咩？

iMac 獨有

好彩check 一check 原來個保養仲有兩個月

睇你多唔多拎出街， 出街一定12 啦， 好輕

有咩問題好一次過整埋

冇錯，順路叫維修部check埋機 清乾淨

其實有無得叫佢幫我換埋SSD？
要佢報價佢制唔制？

肯俾錢ok嘅，當人為維修姐

可以清埋塵？ 一般要整幾多日？

可以㗎，有人試過，整幾日要睇有冇零件，嗰日忙唔忙

求平靚正usb c hub, 要有sd卡位入下相

嚟嚟去去都係嗰啲牌子，但係一分錢一分貨 ，我個V字頭嘅typec C去usb a干擾非常犀利，部mac做唔到轉盤功能digital out，呢度係伏位

$9988 部Macbook Pro 13 nTB 好唔好？

嗰frd準備入手

唔好
前兩日post嗰公告係咪無人留意?

nTB係已經有兩個官方program去做回收/免費維修
另外佢仲用兩核U

呢幾隻都唔錯？

仆街原來係三個官方program:

姐係MBP nTB:
KB入塵整壞: 全部出廠年份有官方維修
電池發漲: 2016十月 - 2017十月出廠要回收
SSD全壞損data: 2017六月 - 2018六月出廠要回收
CPU: 2017仲用七代雙核被2018TB版用八代四核完爆
電池量: 2018TB版擺多左10-20%mAh

除左因為無touch ID而無T2 chip相關鑊氣之外，nTB幾乎係必定會死咁濟

我覺得睇功能啱唔啱，同埋最緊要係dongle唔好買冇條線喺度嘅hub 一來容易鬆少少就斷電，二來要拆殼先用得，就算你唔怕次次拆殼，個殼都會好快壞，經驗之談

向好果方面睇，只要你定期TM，你可以當唔使加錢有AC+

嗰frd仲話如果有事壞咗就攞去Apple整

唔怕做勇士

我都有個朋友啱啱買咗
仲話冇touch bar com用啲

點説服佢好？

佢好有決心

叫佢買apple care

突破盲點

冇㗎喇
決心大到咁
你阻止佢買一件佢想買嘅嘢
佢唔會覺得你幫緊佢買一件更好嘅嘢
只會覺得你掃緊佢興

費時睇住佢落火坑

咁不如要新Air，無touch bar有F keys有touch ID
雖然新Air粒U係好撚廢，不過個KB好似改過，有機會炒少過其他MBP款尤其係2016-2017(包括nTB)

出左事的確可以拎去Apple搞，如果你既時間唔值錢的話
我自己studio響APM Apple Store同嗰間觀塘iPhone外判維修中間兩面都係行十分鐘到，我都唔會咁on9覺得拎機去整唔係浪費時間

好過分

Pish

iCloud

係架咩 仲以為係mac機都有

所有 mac desktop 都有

我成日諗究竟有無mini用家會call上門

如果懷疑同外接嘢有關應該都會call上門？
冇理由捧哂屋企啲嘢去store搵天才

因為我用過既mini都唔撚會買AC，反正都係公廁價錢公廁用途
印象中好似未試過壞，除左初代G4厚多士嗰款，仲要係好似第五年先壞HDD自己搞掂

不過當然mini有唔少客戶群係電腦白痴，都幾需要上門搞
我淨係心諗賣價三幾千蚊一部野都要上門，真係做一兩次都已經蝕

有咩藍芽mouse 推介
Btw Mx master 白色邊到有

買靜音滑鼠 包保你唔會後悔

但我鐘意有聲

兩部都有d 缺點
如果唔係成日拎黎拎去 買13吋

如果你連去旅行都要做野／business trip 建議買12吋

如果唔急既可以睇下佢會唔會有個小update

我唔多信apple 會擺佢係到咁耐
雖然上次個mba 都擺左係到勁耐都未update

啱啱上網睇到iMac 5K個10 bit係8 bit+FRC，個10 bit係dither出嚟，有冇人實測過同真10 bit分別大唔大?

對於色準有需要既人個分別係大
對於色準無咩需要既人係指俾佢睇都未必睇到

仲未有啱新macbook air嘅保護殼賣

15"翻新機似乎32GB嗰堆最受歡迎，衣家俾人秒淨i9 1TB嗰部
btw，VEGA版15"仲有三日就出了

仲apple 仲用殼，柒到

拎出拎入方便啲 柒唔柒睇人架姐 你用咪...

I see

咁係因為個panel做唔到定係os層面做唔到?

要柒冇人阻你既

有冇話隔幾耐又會有新一批出現？定係冇路捉？

MBP2018係七月出貨，而第一批翻新機係上星期開始有
姐係大概四個月，不過當然只係一個參考

哦屌你意思幾耐先有第二批？係無路捉，不過2016之後感覺上係幾密，可能因為真係好多KB壞退貨要整

等多4個月等等下就到MBP 2019

明白

其實要用就買，唔好等（除非真係好唔啱心水）
依家嘅Apple新產品愈等就愈拖
愈拖就愈柒＋貴

用就唔急用嘅,同埋諗緊買mbp定係mini好 頭一兩年應該好少帶出街,價錢睇落差好遠咁,好似你哋話齋我就係嗰啲唔知自己要咩嘅人
但都要呢幾個月搞掂佢,如果唔係真係拖到等2019 mbp

定係用住低spec mini,過兩三年先轉mbp
我真係好煩膠

大家講到咁 係咪2017 imac係咪有得買好買
本身諗住下年年頭考完試先買黎獎勵自己

如果你知自己唔會拎出街
咁Mac mini相對地係平啲同彈性比較大嘅選擇
但你要諗下手頭上有冇其他機（e.g. iPhone/iPad/舊laptop）應付到你突如其來要出街用電腦嘅需求

同學，停一停，諗一諗，係完全冇機會帶出街，定少機會帶出街？完全唔同喎，如果係前者，咁當然mini優先。

mini 係咪冇咁保值?過兩年放返出去係咪放唔到幾多?
macbook系列嘅不足都叫有追過post知咩料
咁mac mini有冇咩鑊氣?除咗T2，散熱方面冇問題掛?

連自己都肯定 但我諗應該係少機會
所以先頭痛

mini都唔平 要另外計埋芒 keyboard mouse
如果你有機會攞出街就直接上mbp 當買個方便

我都係咁覺得...
不過之後又要諗PS4 remote play嘅問題

同埋就算喺屋企，portability嘅問題都係好明顯，我可以全屋帶住周圍走，mini就要罰坐，呢個就係講緊性價比以外嘅嘢，我成日托住部mbp15 炒蛋飯/自閉排毒，或者擺隔離睇住片做其他嘢，但mini就唔得，兩部機都可以駁mon，問自己，性能要求要去到幾盡？

平平哋買個moon?

其實呢個case係完全唔需要考慮
你要玩PS4最經濟就要隻mon
mini新出 vs iMac可以隨時update

macbook air 有傳有小更新 我覺得可能性低同埋佢係傳升粒CPU上i7(m7) 我覺得個價錢太貴 唔值得討論

新MacBook Air唔應該買住？！ 因為又有傳可能有新選擇！

Apple啲update而家完全俾唔到信心人

我想問點解我用唔到學校WIFI 連REMOTE PLAY 係咪學校BAN左

做咗port forwarding未?

Apple依家咩都改少少但狂加價
一啲明明係好平常嘅功能就當哂係pro features咁賣
就嚟連插手指file transfer都可以當係貴價功能嘢咁賣
想像一下如果你依家有一隻USB手指
喺Apple嘅世界入面你起碼要買一部$9500嘅MacBook先可以讀到呢隻手指嘅資料

但係mini已經見街，可以有既(短期)缺點都已經明朗
iMac嗰邊廂我之後提過狗也不屌，當然係誇張左，不過重點係佢有CPU一環根本係等update
如果你決定要mini加mon可以即刻買
如果你決定要iMac就要等，仲要分分鐘等完Apple出柒野俾你
另外要去番PS4度... 用隻Elgato HD60s黎拍片都仲話有用，淨係要黎出畫面俾iMac係何其間接既一回事... 有輕量delay，要開app用，iMac個resolution同PS4唔夾所以畫面會好拆(除非你係iMac 4K)，要千鳩幾蚊買=買到一隻FHD mon
個選擇根本好撚明顯

整左 部機都係禁完無反應

其實要iMac都未必要等，2017 iMac真係最近代最balanced，最少問題，Apple tax較少(相比呢一年嘅加價潮)嘅Desktop Mac機，再update都未必有咁嘅offering

佢粒7代u固然係軟肋，但唔係pro user根本唔需要咁勁效能，普通/業餘用家根本夠用，最大問題都係「買部一年前出嘅舊機」呢個心理因素

至於買mon一定係玩PS4唯一選擇，即使揀買iMac都可以駁出嚟做second display

你部ps4喺屋企定都係連緊學校wifi?

係屋企

你ping唔ping到屋企個router?

ps4 可以出到16:10？

唔明
我家陣只可以用同一個WIFI先連到

響個retina 4k 係1920x1200 double
remote play個畫面係會full screen加黑bar
用Elgato Game Capture的話個full screen都係用macOS API，加黑bar
ratio係pixel to pixel 1:1 (1:2)

間學校個IT狗只要唔係超撚廢都block硬你啦大佬

iMac未有定案係事實，無人知會出成點
記唔記得2016十月MBP發布會之前幾個月甚至成年，所以人包括我在內都絕對會建議人千祈唔撚好買2015 MBP，狗也不屌講左N次，個個都預新版會完爆舊版，結果馬後炮地大家都知竟然係2015上神枱
不過亦可以有另一個scenario，就係iPad 3 去 iPad 4，iPad mini 1 去 2，呢d買舊版極速變考古on9仔既例子

所以正路點都係諗獨立mon，唔洗搞鳩自己部imac之餘又可以將啲錢應洗即洗all in落個mon度，要色有色，唔要色要fps依家好似已經有型號做到tn panel 240hz 2k價位，當為將來作打算都係唔錯嘅投資，一來mon真係好難賣得出+好撚唔保值，二來獨立mon可以做多好多嘢唔淨係為部ps4，打死都買獨立mon冇second thought

你肯定你port forwarding冇做錯?

如果冇set錯，你試吓

1. 用學校個free wifi
Or
2. 喺ps4 setup學校俾你嘅vpn

兩條路都唔得就即係學校block咗個service

重有第三條路可以verify:

先用自己手機data試，連到即係所有settings ok

確定setting冇錯先再用兩條路試個學校network有冇block

入咗部imac 580 mac睇網頁同code 比windows真喺好好多
有需要就裝windows 有時同fd玩下食雞(中效only)

唔似會出到 i7 一定煎蛋壞底板

係同喺要分清楚

食雞呢啲垃圾game run到就得，hardware customizations極差啲fps唔知死晒去邊，以前有個喺twitch直播bf4嘅㗎仔長期開all low setting配當代最top display card，190-250fps，當然佢自己本身技術都top tier

我呢排都係主力用MAC打機

唔嫌fps drop喺ok嘅

egpu唔會drop fps
至多用唔盡張display card

屌 選字排位改咗

sry，我意思係win vs macos 個落差

唔關事,mac本身無咩game好玩無得比
效能同用pc laptop一樣,除左dgpu外(因為我都用左egpu)

27 imac 17年
一出即買 轉埋256SSD 爽到呢
不過佢個DESIGN 真係開始有舊...
睇APPLE 依家開始謝謝地
REDESIGN IMAC 可能靚少少
8/9代U 其他同SPEC
但最少貴2-3000
一係IMAC 就同MODULAR MAC PRO
合埋做同一條LINE
2018年開始 APPLE TAX 加左成陪...
17 IMAC 真係最抵DIU....
係個DESIGN 舊左少少
17年既27 IMAC 5K 都仲係買MON 送機價
新IMAC 就未必啦
睇下MACBOOK AIR/MACBOOK PRO 同MINI 條LINE 都知啦...
DLLM APPLE...

我跑bf4，win同mac 差一截喎，相同spec

其實唔出奇， 佢近年咩機一大改款之後一年左右都極速update

玩鳩d追新款嘅用家

宜家新嘅MacBook產品嘅track pad係咪全部都改到好似iPhone 7個home鍵一樣唔係物理按鍵？

係iPhone改到好似MacBook trackpad咁，次序調轉咗

但其實force touch同3D touch邏輯一樣實際效果有少少唔同，手感都同iPhone唔同，所以先改名叫3D touch

呢排用緊部2015 dgpu 玩cities skyline
好似係飛機引擎隔離玩緊咁

mbp2016冇t2問題我都好快join大隊

我有部09 MACBOOK PRO
一開機和諧式飛機噤

有無數據

手頭上冇，但係youtube有，冇記錯係mbp15 2016，好似係平均3x/5x 定4x/6x fps嘅差距（忽略爆炸嗰啲heavy loading場面嘅fps drop），呢個差距都幾明顯下

話說我部iMac都係580，除左新setup行一次Civ6試吓拖熱部野之後一次game都無開過
不過個GPU平時用LR PS係有少少用

09 mbp

我想問
我部機打直擺，function keys 嗰邊向天，定trackpad 嗰邊向天，散熱會好d？

冇大分別

好大可能係mac同bootcamp win個display driver唔同既影響,尤其amd display

civ6都係幾唔hardware friendly㗎+幾食cpu，window機 4核 gtx970 唔可以keep到60fps run 1440p

我都係咁諗，所以打機我keep住bootcamp

用左幾年
就冇分別
舊左HEATSINK D 散熱GO 老化
09冇點用啦
用緊14MBP 加SP 4

咁我就番d 線算

關於新mini睇左幾日有幾個補充位:
- CPU係i3個config既RAM係lock左響2400MHz唔係2666 (Intel限制)
- iGPU UHD 630都幾廢，唔少人報告連推一隻4K mon行2:1以外scaling都係chok，因為macOS衣家做法係先將畫面放大去5K之後先scale down
- 整體黎講散熱效率係可觀，throttling係好難整到低過base clock 3.2GHz (i7)，不過CPU溫度好快上85，MT/HT幾秒內上99
- 風扇同舊mini比係無咁嘈(1700rpm)，同iMac 2017比直程係靜音(iMac有少少野行就上2400rpm)
- 如果你得一隻mon，而隻mon係經Blackmagic eGPU插去mini，你係會無boot screen無login screen，要login左load埋driver macOS先會行隻eGPU之後先會著mon
- T2 / BridgeOS大炒既用家報告有增加不過唔似有MBP咁廣泛，同埋唔知好唔好彩係好早會出現，多數人第一次boot setup完即hang

謝賜教
原來真係非實體按鍵 唔講我都唔知 仲以為網上啲資料吹水 完全感覺唔到原來唔係實體制已經

好多人冇睇發佈會，用部2015/2016一年之後同佢講完先知原來唔係實體制

唔怕禁壞啦 可以瘋狂禁佢

- 個HDMI port只有ver. 2.0唔係2.0a，直插4K HDR 60Hz係出唔到4:4:4 / 10-bit，只可以4:2:2
- SSD sequential write速度 (read全部係2500MB/s以上):
128GB -> ~600MB/s
256GB -> ~1.3GB/s
512GB -> ~1.9GB/s
1TB -> ~2.6GB/s

佢個haptic feedback其實做得好撚似，所以好多人唔知係假狗
如果你響system pref關左feedback，你click完佢都會好似完全無反應咁，幾得意

另一個好處係全pad都無差任click，唔會好似舊pad咁有某d位好click有另一d位係硬晒

至於force / 3D touch功能我覺得可有可無，成日drag野會誤入大click所以我disable左佢

Force touch 真係可無，3D touch 打字改位置同埋control centre就真係成日用

好奇怪 我自己部如果第一下力禁落去 然後再用力少少 係唔會再禁得落去 係無反應
但係Apple store啲demo機又唔係，第一下力有反應，停住係度唔放手，然後再用少少力，佢又會俾到反應我係禁得落去

store個度試嘅係pro，我自己呢部係air，唔知係咪型號唔同所以咁

熄force touch即係大力啲都唔會再感覺到有第二下click嗰個？

近排睇緊mac mini+egpu
發覺香港egpu選擇好少
Gigabyte gaming box又貴過amazon成千

其實唔少選擇

睇咗幾款香港都無賣緊 應該無代理入

原來有得較 唔該樓主

你講邊隻款?
最好睇隻牛幾多W同有咩output

Apple confirms its T2 security chip blocks some third-party repairs of new Macs
蘋狗承認T2 chip會block柒第三方維修佬

預左
連第三方外置裝置都唔係隻隻用到啦

呢個應該係driver問題 外置都block真係自掘墳墓

display assembly, logic board, top case, and Touch ID board for the MacBook Pro, and the logic board and flash storage on the iMac Pro. It is also likely that logic board repairs on the new MacBook Air and Mac mini are affected, as well as the Mac mini’s flash storage
佢block嘅都係d critical component
唔知遲啲會唔會extend到其他內部零件

變相逼人3年Apple Care之後舊換新

現代Macs限制多多而不減反加係咩道理
一開波入門門檻高左，因為焊野要config預高左，維修自由度少左分分鐘壞一少部份而total loss，保養最多只有三年無on site，香港Care無意外保仲要加價，近排仲要頻頻出現不必要既設計缺憾令到部野唔係用壞而係出廠自己柒壞

作為一個負責任既admin，我會認真考慮永久blacklist呢種閪牌子

之前話係t2 block喎

係driver問題, 但呢個係apple唔比第三方產品driver上線既問題
係mac上用既driver都係要比apple批架

無錯，三年Care條數真係微妙，我衣家身旁有部2006 Mac Pro以前日日耡graphic衣家退位做server，身後有部2011 MBP換左SSD加左2nd HDD換過電衣家做緊萬用刀急救員

如果MBP2016同Mini 2018有用家七年後講得出呢句對白，我切咩都得

仲有，逐漸去到全線Macs都有T chip嗰個moment，就係Hackintosh開始收皮既時間，一個半個EFI就話可以crack吓，如果個撚個driver都要搞咁鬼同你癲
macOS係正不過日撚日都退步緊架

refurb store出現左三款2014舊mini
想攞景定贈興呀? 平多一半都狗也不屌啦大佬

之前都間中有，不過佢出新款之後舊款都唔減價，翻新減嘅%同之前一樣，真係搵鬼買

第2點個scaling唔係好明 講緊放大同縮細d icon同font?

做咗少少research，即係假設Mac output 1080p去4k mon，佢唔係直接x2 而係先x2.667去5k再除返落去4k

點解想搵個穩陣既os 做嘢都咁困難

唔係
retina mon用一種interface scaling方式去「扮」resolution
例如5k iMac，個mon既本質resolution永遠都係5120x2880唔會變
咁佢default出廠macOS會將個interface「扮」做2560x14440，如果唔咁做的話所有掣同字都會超細
佢只係2x2咁放大左d野 (再加少少邊緣漸變anti-aliasing)，而當你display一幅相一條片，總之係graphic野嗰時，係會用native resolution出

響mini個問題係佢無內置mon，咁多數你響出面買既mon一係就超低DPI(姐係粒粒mon)，呢種無咩問題(雖然Mojave有字體朦問題)
但係例如你買一隻好常見既27" 4K mon，你無咩可能100% scaling咁用d字會超細，咁唯有叫macOS scale
如果用1:2又會太大，27" mon「扮」1920x1080喎
所以多數會「扮」2560x1440... 衣家就係有用家報告話mini隻垃圾iGPU，Intel UHD 630咁樣推mon會吃力

簡單嚟講原本咁多盞燈泡都著緊，原本用10個燈泡就顯示清楚一個字，但因為燈泡size太細所以個字都太細，肉眼睇唔夠清楚，所以喺所有燈泡都運作嘅情況下用多啲燈泡例如40盞去顯示相同一個字，原理同你將一個字cap圖丟去ps放大少少一樣。

呢個post有條友解釋得好清楚，同埋佢對mini應該插mon幾個建議都好好

Effectively, "looks like 2560x1440" mode on a 4k display renders to 5k (5120x2880) internally and then does a non-integer (but high quality) downsampling of that to 4k. If you take a screen shot in that mode you'll get a 5k image. I don't know that its literally rendering to an internal, full-screen 5k buffer and then downsampling the whole thing - I'd assume its doing something rather more efficient. Still, the likely problems are the GPU power needed for downsampling and an increased demand on video RAM for the buffering.

Thing is, there's really no reason to expect the Intel 630 graphics to do this smoothly: we're talking about the lowest common denominator iGPU designed so that basic Windows business desktops can skip the cost of a dGPU, whereas more powerful machines will be fitted with PCIe GPUs. Typically, those machines won't be coming with 4k displays and - even if they do - Windows uses a dynamically resizable UI that makes icons and system fonts a usable size in regular, 1:1 4k mode (as does Linux). That has its problems - the Mac "scaled modes" approach may be better, but - like most of MacOS - assumes a half-decent GPU.

So, I guess the message is, if you're getting a Mac Mini, either get:
A 2560x1440 display (a bit 2010, but really not bad)
A 21" 4k display that looks OK in basic "Looks like 1920x1080" pixel-doubled mode
A 40"+ 4k display that is usable in "raw" 4k mode (your eyesight may vary).
An eGPU that costs $700 for a $200-$300 GPU (when all you need is a $100 GPU) - might not be such a bad idea if you need a $1000 GPU, although it still defeats the object of having a tiny, self-contained computer.
I guess it's Apple's way of saying that you should get an iMac....

痴線 即係唔想妥協就要用eGPU

最後嗰句

心水清mode:
iMac = 買5k mon送mac機
mini = 買TB3 dock送mac機
MBP = 買暖氣送mac機
MBA = 買Starbucks入場季票送mac機

但買MBA入Starfucks都仲要俾錢買嘢飲先扮到文青

問題就係喺度，4x inch嘅4k 太少選擇，絕大多數都唔係專業向型號

其實佢講40幾吋係誇左
31.5" 4k已經139PPI
15.4" 1920x1200係147PPI，姐係MBP 15" 行FHD
~32"坐近少少已經可以100% scaling用，唔需要聞mon或者浪費GPU效能
所以近排包括Eizo都出左呢個size既專業mon

Mini cut咁多嘢變哂TB3都唔係問題，問題係cut完之後加你價

有無試過飲完咖啡唔想走住問佢拎杯暖水？

啱啱見到呢個post

先知原來第5點咁反智

SJ在世一定唔會容許呢啲poor design發生

乜呀
佢死咗你講乜都得㗎啦
我夠可以話SJ在世會照出

SJ個philosophy就係要科技去配合人，唔係人去配合科技

同埋呢個好明顯係bug

Ok, make sure you're sitting down for this one. Boot screens work natively with nVidia RTX based cards. (for technical reasons that I won't go into unless someone asks). Yep, read that again. nVidia RTX based cards offer native boot screens for our Macs but no driver support within macOS as we all know. In short, Nvidia baked in the EFI juice to make it work. Yet, officially recommended Radeon cards offer no boot screens but great macOS support. RTX offer great boot screens but no macOS.

This is the Macintosh in 2018.
個情況真係好撚好笑
拒於門外既N卡做晒野，就唔俾支援
同蘋狗合作既AMD同BlackMagic就鳩fing fing

Thanks for your patience. We hear your frustration. Unfortunately, NVIDIA currently cannot release a driver unless it is approved by Apple.

Our hardware works on OS 10.13 which supports up to (and including) Pascal.

Apple has published a help topic that includes a list of supported hardware for OS 10.14 Mojave. They suggest directing additional inquiries here.

5月時有高手寫咗段script令mac可以用到n咭egpu
而家唔知重有冇update，要搵返個git

到今日呢刻MOJAVE完全不能支援N卡

係呀所有N卡相關資訊都係停響10.13
其實Apple想點撚樣姐，CPU就話賴Intel仲要遲早都轉自己chip咁大家都明點解會拖
但係GPU唔支援CUDA真係超撚唔掂
定係第時CPU轉ARM會打包埋GPU? 係唔係的話都可唔可以講聲

新買mini想駁dual mon但仲未買mon,請問有冇好介紹？
本身工作都係打code同文書，唔使執相剪片，所以1080p都夠用；如果啱心水可以買4K順便用嚟睇戲打PS4

上面有巴打提到GPU嘅問題，咁其實應該買咩解像度嘅mon先唔會浪費GPU效能？
睇mini個spec話可以插2+1個4K mon，但插4K仲要兩部，GPU係咪會好chur?

另外大家點睇LG UltraFine 4K/5K? 如果mini上4K/5K，買佢好定買其他型號/牌子好？

apple最仆街果下係2018 mbp 解決降頻果次既patch已經落左野, 一update就suport唔到N卡, 要用到suport N卡既10.13就要接受降頻

但可唔可以唔好乜都攞sj嚟講？

Sj在世嘅話一定唔會畀部imac做到咁薄
Sj在世嘅話一定唔會出iMac Pro

個問題係今水mini揀左黎用既CPU咁啱個iGPU真係唔夠做
粒野響Geekbench得兩萬分，iMac 2017隻580係十萬...
所謂可以拖幾多隻4k mon只係講緊出到畫面俾你見到wallpaper咁解，實際用落好睇你隻app嗰個moment會唔會chur GPU
衣家就係夾埋scaling都chur兩樣因素加埋所以有mini用家報告話插一隻4k mon咁撚大把都可以chok住用

所以未有人可以準確答到你，我自己都係無機響手純睇人講
如果你好需要dual mon為左real estate / show code，我會最多兩隻1440p，再保守d可以兩隻1080p
拍mon我諗最緊要係窄邊框，幾年前好多人鍾意雙U2414H貪佢Dell有出埋原裝雙mon臂，唔知衣家有無其他代替品

Fine，只係近日我諗緊蘋果到底係一間咩公司? SJ帶咗咩精神俾佢? 而今日揸旗嘅人又追求緊啲咩先至順口拎咗SJ出嚟講，冇諗過會咁offensive，sorry

至於faulty design (唔係講taste同positioning，呢啲太個人口味)係唔止SJ，唔止Apple，所有公司都唔應該容許出街

唔係唔會出，係product line 定位會再合理啲distinctive啲

如果Apple出廠前有test過eGPU呢個use case，根本好易patch到，除非
1. 冇test過
2. 有test到, just don’t care
兩樣都係科技公司嘅死罪

平時執下相，剪下生活片
準備買mbp 2018 15", 洗唔洗升到32gb ram ? 上網睇如果唔係拎黎開工 分別好似差不多咁

定睇埋月尾升級個表現先再決定

Apple要推Metal，應該唔會support CUDA嫁啦

而家唯有望多啲Application/Game可以支援Metal 2
明明CUDA願意support macOS，Apple又唔肯讓步用N咭（俾人接eGPU都好啦）

如果唔係呢個永遠係Apple自己製造出嚟嘅弱點

冇詳細研究，但係metal嘅最大優勢就話係將軟硬件溝通簡單化

頭先落咗apple store試
Macbook 12吋輕好多
但新air個鍵盤打落好似好打好多 重有touch id
點揀好

簡單d講，CUDA係而家主流用GPU計數嘅API，好多要Chur盡效能嘅App底層都會用CUDA嚟加速(計matrix數GPU快CPU n倍）
但佢係Nvidia出，A咭(同舊N咭 ）冇得玩，而Apple唔知點解死都唔用/support N咭

Metal 2就係Apple自家推，由iOS發展出嚟擺落Mac嘅GPU加速API，打算一次過解決圖形+GPU計算呢個Mac嘅弱項

Apple梗係想全部人都用佢Metal 2個API，但係圖形主流有Vulkan同DirectX；計數主流用CUDA
用呢啲API，support夠，framework齊，慳水慳力
而家就要睇developer買唔買Apple帳，為咗Mac嘅市場dum資源落去支援Metal 2，咁Mac user就唔使再俾人恥笑冇得打機 如end up冇人用，就變成蘋果自己打飛機

D2D youtube 都開始怒屌
有咩理由唔比人維修自己既電腦？
我DIY 都唔得
apple 真係傻撚左
如果係咁，其實博唔過
買完1皮野，2－3年後要換野，都要比4－5k 換
我不如買windows 6k，3年後又買新機又係6k
呢家全部都玩SSD 唔係真係咁慢

如果apple 真係唔咁多制肘，真係die hard fans 都要放棄macOS

好行唔走

如果無反支情意結可以去呢間淘寶野，台灣人都推薦：

我覺得正常人咁諗冇錯
Apple實在搞到個門檻太高
入到場都仲要俾人撚狗

係，但係ARS得標配機，要升U/Ram/SSD就要上網落單

其實調轉角度，係正常人先唔會諗到咁深入

會自己整/改電腦嘅都係geek/pro user，對普通消費者嚟講，部嘢機壞咗又整唔到咪買過新，乾手淨腳

只係再一次證明蘋果想榨乾+趕絕自己個pro market

得牙石係最抵用

忽發奇想

可唔可以walk in買Mac mini然後即場要求加ram

入錯地區

呢條先啱

呢個真
好似我呢啲文書為主嘅用家
日日睇住呢度一個又一個絕望真相
其實冇咩感受
最多係呻貴

屌佢老母啦Metal2
Metal2連自己d macOS app都未太用盡(老老實實除左FCPX仲響邊度有用? Compressor?)
絕大部分有用Metal都只係iOS堆3D games
OpenGL/CL預咁早話閹，Metal2又未成形，ML Core又未成氣候，AR kit鬼小貓三幾隻...
其實Apple似係打算三四年內完全唔出Macs，等iOS同iPad由底開始取代嗰part ecosystem? 用mouse同KB既廢老可以過主

但就算一般用家過保一壞就焗住食官方維修, 同叫你換機冇分別

其實輕度用家更加應該遠離Macs
衣家如果你用既apps都係cloud based，根本用咩platform去access個分別不大
響smart phone都仲叫iOS + A系chip等等俾到個爽同安全既平台
不過macOS停滯，Macs用部件根本 = Wintel x86 PC時候，仲點justify
我唔覺得佢響各種form factor比起同spec PC收多嗰50%以上premium係俾緊150%既方便人，淨係睇MBP鑊氣已經計唔啱條數

呢樣野真係當用家係狗咁撚，或者係提款機
加價既MBA，打晒飛機話用recycled aluminium，不過你拎部舊機去trade in佢俾雞碎咁撚多你仲少撚過先達
真係以為自己係教堂收香油錢，你黎用我d機係你既福氣咁撚樣?

係
好似我上幾頁講過
XPS13同新MBA一樣價錢
但XPS13硬件完勝MBA
MacOS係值錢
但唔係勁到可以下下將個價mark高50%
加少少嘢又收多幾千咁囉

衣家根本就同十幾年前掉撚柒轉
當時iPod新出，係賣好貴不過成件野個cohesiveness根本係無價，佢可以收貴人兩二倍都無所謂因為你唔可以疊堆三部雜牌MP3機仔可以拎到同一個爽度
Macs都係，Unibody年代既MBP，Cheese Grater年代既Mac Pro，10.6.8金身泰山OS X，俾到個信心同穩定係人地既四倍以上，不過以人既markup只係20-30%左右

其實當年佢收衣家個markup，衣家收番當年個價先啱數
閹3.5mm，閹光纖，閹USB-A，閹HDMI，閹SD，M額，閹F keys，全部野係用家受罪佢慳成本，但係走黎問我攞錢? 咩道理

佢推得Metal上Mac我諗短期都唔會摺呱
Metal 2都係公佈咗半年，廠商未配合得切都正常

但我覺得Apple太高估iPhone嘅Apple Cult同低估Macs喺成個ecosystem嘅重要性

而家iPhone一跌落神台，成個ecosystem就玩完

係與唔係都好，如果佢想all in iOS咁唔該佢加速iPad Pro取代MacBook同埋iOS取代macOS，唔好響中間歎慢板拖住macOS死都唔放
就好似阿妓咁，起完個球場可以十鳩幾年重整期唔洗錢買人，係咁賣主力，季票就全國最貴，完全當fans係提款機俾佢「過渡」到2046

Agree
手機方面iPhone 真係冇得揀，但pc上唔用windows or MAC OS都仲有個Linux，下代mbp都仲係比d垃圾貨出黎真係轉反用linux算。最多每兩三年比apple屈買iPhone

事實上Apple依家最搵錢嘅iPhone愈嚟愈留唔住人
我身邊唔少用開iPhone嘅人都開始屌新iPhone真係好撚貴又冇headphone jack呢樣嗰樣
想轉會華為（先唔好講咩大陸機住）
而重點係呢班人除咗iPhone之外一件Apple嘢都冇
要走話都冇咁易

另一邊廂好多Apple嘢嗰班客想走又唔係咁易
但Apple嘢瘋狂加價又閹嘢
部分用家有時呻一兩句Apple差咗
就俾啲真.死忠話「好行夾唔送」
呢啲其實係屌客

真心自己唔係撈media，所以Mac os真係可以隨時唔用

奈何an太垃圾真係走唔倒
仆街iphone又撚貴dls

我係用慣咗Apple嘢（私人用途）
又買咗唔少apps
懶得轉嗰班人

不過我亦都長期雙修Mac/win/an
樣樣都有keep住掂下了解下新嘢
用落其實都滿足到需求
所以萬一有朝一日Apple真係不堪入目
轉會都唔會太痛苦

暫時難d動搖media班師兄對mac既長情呢樣真，好似係。

身邊做media d朋友都表示業界都7 8成係mac壟斷

其實成個smartphone 既生態都真係等收皮咁款

唔比用CUDA真係好撚on9

Smartphone嘅興起係因為一部機可以做到好多嘢
發展到今日
啲廠咩黑科技新功能都谷哂落一件嘢入面
成本好高
賣得好貴
去到大家已經頂唔順
但又番唔到轉頭嘅地步

分分鐘會係apple watch 取代iphone

其實所有tech都係應該輕便化個form factor同時間減成本，咁先可以做靚個生態圈同可以長玩
瘦身smart phone不斷變肥大fablet，同時係撚咁隊野落去加晒價係等爆泡沫

Apple 出 Cloud Mac OS好過啦
用iPad Remote 上去算數

巴打們有冇乜嘢推薦用黎保護部MacBook
最好就殼 用袋套都得 怕掛花

下代mac pro+T2 = mac pro 2013

下代imac ram cpu ssd全部焊死

imac2017已經係最良心產品

以前一萬蚊可以買到一部iPhone+一部IPad mini
依家Apple將類mini個screen size merge落iPhone
部iPhone變咗一皮嘢

雖然最後都係洗一萬蚊
但一部同兩部個感覺差好遠

因為得一部仲要玻璃面底先可以等你跣手跌閪爆之後收你幾千維修費

良心
正解: 2015同一個殼費事改野，求其擺「新」intel U入去交課，風徑嘈到拆天是撚旦
同場加映唔小心擺左兩個thunderbolt 3

但係由2015可換ssd去到2018冇得diy
已幫mbp訂左owc SSD
再戰多一代

2017 iamc 加唔到ssd/hdd 咩

如果加多少少前設係
1. 唔急用（可以等到兩三月睇吓iMac有冇updates）
2. 有機會用嚟打PS4，但基本上一至五都無咩時間打，禮拜六日如果撞啱屋企人用電視可以接受remote play玩住先
3. 主要用途係文書、煲劇同戲、執相、入門級剪片
4. 公司已有一部mbp 2018，所以portability唔係concern

坦巴會有咩建議？

2017同2015一樣無改底板走位
SSD一樣係blade type，HDD一樣係3.5" SATA，RAM一樣4條槽響背有門
淨係改左north bridge同兩個TB2 port升做TB3個circuitry

呀其實個panel都有升級，不過只係LG supply嗰面個backlight俾多左少少nits，gamut一樣DCI-P3，一樣係8-bit FRC

除非你要寫ios apps
如果唔係唔係好諗到點解要買d又貴咁易壞既電器
我以前入門mba 除左佢型同輕，就係佢抵用，玩5－6年都係可能電池要換only

估唔到呢家keyboard 又壞，又太壞，又壞mon 真係好慘 見住一個鍾意既電腦brand 變成淨係識搵錢既野....

如果你睇我之前既comment 就知我係等左apple products 好撚耐
尤其係macbook air 由佢1000usd 吹到呢家

咁我會等iMac，你衣家講到出PS4畫面咁次要，連remote play都接受的話，咁個5K mon + iMac dGPU某程度上係抵屌過mini + 是旦一隻mon
(不過我有少少feel到你心水都已經想要iMac，先作到個故事環繞住個一體化睡房multi-media AIO用途咁 )

xps 13 應該仲有好多折

由一千USD心理關口變左做一萬HKD心理鳩口
仲要係閹走半隻SSD俾128GB你先做到個價
食相真係好撚難睇

其實最主要係本身份工工時都好長，一至五都無咩時間打，而有時間打的話一至五屋企又唔會有人同我爭電視

到禮拜六日基本上得夜晚時間係有機會要爭吓電視，咁我又接受到嗰段時間in case好想打咪remote play玩住單機先

我年頭買四核i5/8/256 $10000
依家同樣價錢買到i7/8/256
再俾多少少已經有i7/16/256

我知Apple世界唔興就咁比較hardware
但MacOS都係justify唔到部新MacBook Air兩核i5/8/128要$9500

開頭預佢用閹剩128GB可以做到$8500呢個價扮平
加$1500上256GB
$10000一部個spec見得下人嘅laptop都叫過得去
結果佢128GB開價$9500仲要得兩核

solution: 打少d機
今時今日d垃圾game不玩也罷
成部5k腦響你面前好心用d時間整吓creative野
再唔係響夠4撚個avgle畫面睇都仲係超清

個定價真係唔知係佢有信心定係真係柒
正價同nTB比較
連埋翻新機仲要有2018TB
大家都係8GB 256GB，不過自己其他款係勁好撚多，重量大細又同級

不過平心而論，用粒閪U個續航力變相會幾好，俾大學雞蕩足一日唔叉都ok
同埋應該都有好多唔熟行情，淨睇產品名做人既客會落踏，見到菜刀形狀就心諗實係舊Air全面升級而俾錢

Apple呢間野就好似SJ話鳩Xerox IBM嗰條片咁，完全被marketing友主導晒
出部咁既野出黎擺明食老本明cap

最後果句

我好鍾意坦巴呢d 鳩得黎又帶出大道理既句子

係...有時間都執吓相，同埋我玩得最多都係FIFA同Football Manager，而後者求其搵部機都可以玩得到

拿，又係瘋狂離地ff喇，適可而止啊巴打

剪片外置，唔行Raid 5 點夠快⋯⋯一個raid5 HHD都唔平

SJ 其實真係睇得好通透
蘋果又踏入下一個循環
但佢1 trillion company 淨係現金流都玩死唔少公司
佢唔玩期貨去賺錢 應該要收皮都十幾廿年

iPhone 6plus 出嘅時候係我人生中第一次覺得蘋果令我失望嘅時候，之後見6plus好賣仲更加失望 真正嘅「SJ已死」就係喺呢個時候宣告

我自己反而覺得係mbp 2016 轉哂做tb3 先係死亡
原因係apple 完美咁展現左係無一個好好既planning (mbp 用tb3，iphone 用usb-a to lighting)
即係你入apple store 買當代最新既products，唔用icloud 既話d 野係駁唔埋既

未來人?

個人覺得6係轉捩點
正式唔再主導，開始要跟
Henry Ford嗰句if I had asked people what they wanted, they would have said faster horses就係講呢d，一部大撚過閪既電話根本係反人體工學，不過好多人「想要」

補充；
我意思係，想像吓呢幾年smart phone鬥大鬥勁既effort放去AR glass, smart wearables, voice command AI, haptic interfacing等等，起碼唔好搞到全車人低頭族+長期廢左一隻手

大電話係全世界tech黑歷史黎

由第一日Tim cook 接手我已經禁講，仲要趕走Forstall ⋯⋯但成日比人話返轉頭，佢根本就係John sculley既翻版～

駁個外置硬體碟屌兩隻or more SSD行Raid0，實夠用

驚粒u追唔上好過

其實我覺得有成件事抵死
有啲人成日想Apple出巨mon iPhone
Apple順應民意出部Plus機俾你
啲人又覺得iPad只係放大版iPhone
又覺得5.5嘅Plus iPhone同7.9嘅iPad mini個mon差唔多大
結果mini收檔
另一邊廂啲人又成日想iPad加個keyboard可以當電腦用
Apple順水推舟整部iPad Pro同大家講呢部係電腦
有真電腦嘅功能，賣真電腦嘅價錢
結果啲人真係覺得iPad Pro係電腦
覺得唔洗買Mac機
成件事簡直不知所謂

依樣野唔好話Apple 其實係好關強國事 抄，低價搶市場，無人再有心放心機，時間，金錢做開發。

咁就更加要研發d人地抄唔到，或者起碼抄唔切既野
你明唔明我個point? 出iPhone 6根本係認輸，為左維持銷量而跟Android個form factor
想像吓當時4s出完部5唔係加長，而係再縮到好似iPod Nano咁大
再過多一代根本已經係Apple Watch

呢樣嘢真係好on9
咩resources都堆哂落部電話度
搞到部電話成本超高
賣到勁貴都唔知為乜
啲人連一半嘅功能都用唔到

你講起iPod
其實iPod系列好多design都好有視嘢
真係有好多創意喺入面

其實沒代ipod nano 加lte 功能已經係你所講咁樣

好難抄唔到，因為一有張PCB 紙樣就好似執藥禁執（睇下無人機，IoT穩定器市場就知）⋯唯一難或抄唔到既真係得軟件（但又唔賣錢）。本來AI AR係有機，但AI又比班大陸佬玩到爛。

你講左果堆重點，但忘記左好重要既野，iPod, tony fadell, iphone, Scott forstall... 佢哋開初做依D project 時係為解決問題而開卜，Fadell 係超鐘意音樂，Forstall 同Steve 覺得個個人用電話係好痛苦⋯佢地唔係依家Tim cook 班冚家產睇住盤數既心態。

依家其實仲近SJ 既原則返而係iPad ...

其實imac 2015 -> 2017
最大提升係gpu
radeon r395 vs radeon pro 580

28nm工藝轉咗14nm工藝
令到耗能由250w 降到150w
像素填充率由93.41 Gtexel/s 提升到193 GTexel/s
passmark G3D分數由5000提升到7750
差唔多50%提升

其他升級
cpu 6代升到7代
ram ddr3 1866升到 ddr4 2400
mb 一樣係intel 100series （z170)
mon 亮度提升
假如下代imac升級都係呢個節奏
cpu 8代
ram 2666
mb 300series
gpu ？？？

但apple講過如果只係單純小幅度升級 不如唔升級（研發經費？）
所以apple到依家未出新imac
imac個問題 最大瓶頸係gpu性能 再升級一係用N家gtx／rtx
一係用imac pro一樣vega56/64 地位就撞咗
以cook個賺錢政策 一定唔會比imac搶走pro系列銷量
imac pro個利潤大好多 起價38888
賣一部imac pro利潤等於賣咗4～5部imac

就好似ipad pro同 ipad個定價 整體spec好少少可以賣貴成倍

平時講Forstall都無人可以接吓嘴今日終於有
其實我唔係想拉到咁遠，只係T2仆街野搞到我又要老屎忽上身講以前點好點好
不過睇住逼走Forstall真係好有啟發性，重要性咁明顯既人點可以送走，唔講OS X，淨講iOS成個interface個human touch都係因為佢響度而黎，一走左之後iOS7即刻玩pastel顏色整色整水，連上graphic第一堂教最基本既contrast都唔撚識
仲要條友走之後係唔撚玩，走去做舞台劇 俾著其他人多數會join第二間tech即刻坐響頂排，佢唔做姐係個心根本響Apple度..

我都覺得衣家最貼近初代Macintosh個concept係iPad，不過只係hardware上，佢的確做到俾用家最少障礙，響你面前想要咩就show個form factor
不過SJ個定位應該唔會係咁，唔會放咁貴既components，根本同use case / software唔對稱，而個OS應該會開放少少，起碼響file management方面

其實去計嗰少少效能提升根本係唔中point
上面一開始點解list係純粹講SSD無焊，HDD照有3.5"大部分底板野都差唔多同一個位，咁選用部件效能有提升係好應該既事，兩款之間隔左兩年喎

不過如果想講由2015去2017可唔可以睇到隻2019會出成點，我覺得都幾難，原因上面都有提，就係個chassis個thermal envelop係盡左，唔大改而升CPU/GPU都幾唔易
而因為有iMac Pro雙風扇既存在，佢地會唔會下放去普通iMac係未知數

我其實唔係想要有一部LTE Nano樣既iPhone，我係講緊如果當時繼續直衝小型化，咁LTE Nano只一個中間位，衣家個form既Apple Watch係可以早好多出爐，而且feature set同interface應該會好過衣家，尤其係Siri會更被重視咁就應該唔會好似衣家一舊屎咁

或者另一個可能性 apple根本就唔想升級pro以外產品線
依家apple個賺錢政策就係行pro路線 出高規格device 搭配奢侈品價格
然後將普通版d規格cut到捉襟見肘
例如apple覺得普通imac用戶用唔到咁多效能
就比到啱啱好夠你上網睇youtube，睇fb
逼班專業用戶買pro產品線 pro版Device個利潤可以比普通版高幾倍
去補償普通版市場衰退所造成營業額下降

apple想開發 pc界既奢侈品market
但pc依賴硬件規格去定價
而imac pro一樣配置既pc 只需要一半價錢 因此呢招係無法成功
所以apple力推A系列cpu 去取代x86市場 從而獲得arm市場定價權
但要全世界商業公司轉用arm代替傳統x86係冇可能
就算效能再高 都冇可能代替到

佢同jony 傳聞唔係好夾（但我想講勁既人就係禁，SJ都痛講過）Forstall的確係好有Jobs 既影子。而到依家我都認為Jony + Forstall 同Mansfield，會係好有「前景」既組合。（仆街啦你 hair force one)。

依家蘋果果堆exec 唔再係當年既心態，特別係果條女，最討厭。而Jony 唔想做既傳聞都唔係第一次聽，因為依家既產品唔似當年出既產品禁，而apple 最近一次似Jony 係有Jobs 理念親自「操刀」反而係Apple campus

Apple 依家邊有著重過Pro 產品，Mac Pro, pro display, MacBook Pro... final cut, server...無一件唔係比人殺左，比人忘記左或或更新左仲不知所謂。依家佢只係賣貴令銷售量跌影響無禁明顯（特別係iPhone 上，而貴唔特於Pro）⋯ 而上面講賣iMac pro 賺錢比iMac 高？唔好玩啦，有幾多個普通用家會買iMac Pro? 10個都唔知有無一個。

ARM 會係mac 出現係應該會成事，但取唔取代到x86係專業既市場我又覺得55波，始終ARM依家都仲唔適合長時間做high frequency 野。

電話當奢侈品賣既時代係大哥大既時代，因為當時真係一個大突破黎，而呢個時代已經過左

如果Apple 想行奢侈品路線，分分鐘會步vertu 後塵

呢個就係消費者一般諗法，絕大部分嘅情況都係犧牲消費群眾換取單個產品嘅暴利更為賺錢，只要唔會少人買到一個地步浪費咗生產呢個產品嘅成本就肯定賺錢啲，因為一部賣得出就已經頂幾部其他機嘅利潤，有太多其他產品可以做例子。

佢software嗰邊增長同成個ecosystem形成既忠誠度更加重要
有咩理由走去為單件利潤玩奢侈品路線放棄銷量
不過iphone x 同 ipad pro可能令佢地覺得兩邊係可以兼顧

以前既封閉性比我感覺唔差 會覺得係為左用家體驗去犧牲方便性
而家呢種封閉成陣銅臭味出哂黎

並唔係話佢完全忽略銷量去賺單個利潤，而係因為呢類旗艦產品有爆利所以有相對更高嘅地銷量承受能力。

你話黑色keyboard 同mouse 我會同意「暴利」但你講iMac Pro, iPad Pro base model的話，我真心唔同意，你睇返財務報表，同佢地pro 既profit margin 賺幾多，其實同一般產品差唔多。而且，如果行得通，Mac Pro 已經大賣，賺錢，但好似已經關左工廠。

純粹用詞強調少少姐，ipad pro我覺得問題不大，但imac pro就好明顯嘅旗艦標價例子，你都話pro margin賺嘅利潤同一般產品差唔多，但有冇對比一般產品嘅銷量數字睇睇？

其實你講「暴利」，都係講緊一部賺30幾% ⋯我覺得無問題；如果你用Android 機來比，當然暴利，人地講緊賺個位數利潤（真心邊個做，同對行業無好處，所以大陸公司抄，快，低價，打政府報貼，殘曬其他地方既startup ）。

同埋就算冇人買imac pro，但由你講嘅利潤同一般產品差唔多已經證明咗我嘅講法，喺一定嘅品牌能力下，旗艦嘅產品標高價係對利潤冇乜負面影響，我覺得甚至可以賺更多，而imac pro真係賣點平平無奇導致個銷量都一樣係平平無奇，仲有少有嘅售後問題都係嚴重drawback

首先，喺我衡量嘅標準之下，蘋果嘅任何機對比android/pc陣形都唔係暴力，有佢自己嘅理由同邏輯。我針對嘅係旗艦產品嘅定價玩法，生產成本對比定價會比自己同線產品有明顯嘅差距。

iMac Pro純講性價比的話佢其實同普通iMac睇齊，唔係暴利，如果個用家用得著堆部件性能，啱啱好fit入use-case的話，就係Apple想sell既一群
呢個先係問題個重點，Apple唔想offer workstation應有既flexibility (internally expandable modular tower)去cut cost同streamline supply chain，姐係想用量產iDevices個approach去量產Macs (MBP已經一早係咁，點解nTB同TB個spec咁大分別不過會share同一個machined chassis咁濟?)
同時又唔offer professional grade on-site service，iMac Pro出現support問題係因為Apple既servicing chain已經被Genius Bar嗰種casual take in take out風格佔據左

另外Pro市場的確好明顯地係Apple想罷脫既一環
摺XServe，摺XServe RAID(好似連SATA版都無出過?)
OS X Server又standalone OS版本，改做consumer版OS既一隻app，再遲d會完全閹走
一開始開左desktop DAM+darkroom app既Aperture，同iOS連動而摺
一路向上，就黎可以稱霸broadcast同post界既FCP，去到FCP7口啤響頂端之後突然讓路俾被稱為「iMovie Pro」既FCPX，用足五年都好似未patch番晒以前堆feature set (話時話audio sub-frame有得做未? 仲係要plug-in?...)
Shake，有人投資半間studio去用，包括Lord of the Rings同Harry Potter都整得出既composite，Apple班智者覺得摺埋佢係good idea
Mac Pro，由G5 Power Mac個Cheese Grater form factor一路威到Intel，擺明好受落既form無撚端端要改做垃圾筒，有天才設計師覺得個世界會行dual GPU所以整個三角形thermal core叫兩隻GPU同一隻CPU之間balance TDP，柒足四年無update過之後同人講唔知點升級部野好因為搵唔到部件...
令我費解既係點解Apple唔直接walk out Pro市場，而賴死響度出埋iMac Pro，Mac mini，MBP，又大大聲同人講新Mac Pro會有新思維不過影都未撚見，姐係究竟點撚解佢地唔算數all in去整iPhone，所有野圍住iPhone轉就ok啦點撚解要係咁周圍柒?
MBP呢d仲要夠膽拎走function keys，加條擺明用開hotkeys既pros唔會想用既touch bar，整到薄到散唔切熱既機身，斬走仲仍然relevant既「legacy」ports (USB-A lol)... 究竟佢地知唔自己做緊咩?

我就係用開Xserve.. 當年仲用 OSX server.... 仲有Aperture 當年好用過依家Lightroom CC... 仆街Tim cook。

Mac mini 真係唔知做咩9， 你話可以做grid 比專業人士用... 但中小型公司點做，都無off the box solution, 唔通要我自己寫個grid出來？ 真心攪笑；MacBook Pro 又係， usb c 取代曬其他io 同MagSafe， 真心仆佢過街Tim cook

其實係知唔知一粒Xeon, + Vega+ 行raid 既 1T ssd + 32 ECC ram + 5k mon 成本幾錢

你似係剛入u 讀左business 或commerce 既友仔⋯⋯ 你講「暴利」唔係完全錯，只係蘋果只會用係加storage. 同 ram上面。 你落field 睇下就知，佢個margin 唔算大得離普。好似Iphone X 禁，係佢選擇既物料比之前貴，特別係stainless steel 同 OLED 上，所以定價高左。百分比都係30幾% 但數字賺多左（財技）

IMAC PRO用PC形式砌其實唔平得好多,仲要問題多到含晒忍

但你講到好似imac pro嘅純利好似同一般產品冇分別咁

iMac Pro用部件逐件計其實根本係薄利，比較應該問既問題係點解要set個spec去到咁，完全唔俾人Mac Pro tower咁轉野要一炮過買落就決定spec，呢個approach響consumer底端係ok因為single-purpose electronics一向都係disposable
所以iMac Pro俾人感覺「貴」個真正原因係佢唔夠flexible，一個潛在買家好容易搵到硬件位係佢唔需要以至嗰part係佢唔想俾錢買

同一個問題響iPad Pro度都有浮現，例如支筆，未出廉價iPad 2018之前一定要iPad Pro先用到，咁如果我淨係要jog notes唔需要任何spec之前係無選擇

Apple面對緊既係一個矛盾，當盤生意個餅做到有番咁上下大，仲應唔應該用以前個打包一條龍概念去整產品

其實係
以個銷量去估，假設部件只拎到一般既bulk discount，iMac Pro應該差唔多係全部Apple產品入面最低margin

真陰功 投入5蚊賺5蚊，投入50蚊又係賺5蚊

我記得linus之前有條片將iMac pro啲零件逐件計錢
個結論係部機好抵屌

Apple exec開會嗰時只要有一個人講你上面句對白，就好大機會響agenda加項決定下一Q閹走邊隻只係賺唔夠而唔係蝕既產品
已經中箭既有iPad mini, iPhone SE, 17" MBP, AirPort / Time Capsule, Thunderbolt Display, Aperture, Shake, Server(OS)

其實AAPL 係生意角度上無錯，但係老mac友同用佢搵食既人真係向心力一日比一日低⋯ 攪9 programming.. 焗我地轉Swift，仲攪code for everyone 。 真心想買多部PC 試新野。

前排有人用tower Mac Pro 去升級到依家用得既spec... 有多如錢有時間我都想試下。

果條友講得我就信，佢係反AAPL youtuber 既頭炮， 同果條rossman 都係禁講

你講個個post 我都有火⋯⋯ time capsule 同 Thunderbolt Display!cut 走 airport 本來係好好既產品，一用用五至十年，仲要好簡單setup... Thunderbolt Display... cut 左後叫人用 LG mon... 個mon出事又走去lg 攪，apple 唔再攪，頂佢個肺。

唔好，Cheese Grater除非你係搵到有熟人唔要送俾你當做hobby project，如果唔係唔知有咩暗病，主要係火牛
個底板亦有好多落後位，SATA得2無3，USB無3，PCI總共得16 lanes (好似係?)，同埋整體黎講火牛火數唔夠(推大卡)，idle耗電亦唔理想(500w好似)

因為新mini出夠4個TB3 port而又有兩個Titan Ridge controller，想玩砌mac衣家係用mini做core，外插PCI enclosures最flex

其實我等新Mac Pro， 點知出左部Mac mini... 唔係唔得，但加到想要既spec, i7+ 512SSD+ external gpu（ram之後先算。）不如買iMac Pro (而我想放左部MacBook pro 15 2017)... 仲諗緊，因為係檯上做野爽，我都係覺得iMac 好過MacBook pro

講開LG Ultrafine...
觀塘APM Apple Store擺Mac desktop張枱，有兩隻LG 5K，一隻垃圾筒Mac Pro一隻插mini，我行埋去想試吓玩部mini不過搞極都唔著，我以為係假狗未係實機定未config，點知將個LG mon升起拍幾吓就著到，原來係個爛鬼mon條伸縮柱內部接觸不良

Macrumurs見到有人講呢件事

你係咪覺得部MBP唔夠做先?
呢一分鐘想推效能而又預Mac Pro prospect的話我會揀mini外插eGPU同RAID等等去頂住先，第二時Mac Pro出成點你都會flex少少，話唔定eGPU張卡可以放落MP度用
iMac Pro要睇你有無必要行Xeon同咁多core，如果唔係mini隻8700B 6C12T有turbo都頗夠做，暫時睇個散熱唔差過iMac Pro太多

我依家唔敢移動個mom 定左係一個位。

佢地最柒係有時放低左又要拎番起
display嗰度俾LG陰鑊勁既，出兩部又樣柒又多問題既Ultrafine，Mac Pro roundtable嗰時都放晒風會出番Apple branded display，出面又吹晒風會係8k變態spec，不過我個人估計會搞120Hz (ProMotion)先，留響5k 4k出10-bit 4:4:4應該DisplayHDR張cert
Airport同TimeCapsule相關又係柒，如果唔係停左development / 炒走條team，Homekit同HomePod應該會多好多功能同整合性，連動去AppleTV又係
衣家個Homepod只係好聲少少既iDevice speaker，Siri仲要柒吓柒吓連中文都未有；想像吓如果同一件野係做埋Time Machine backup，WiFi mesh node / router，有AppleTV功能出畫面俾4K HDR TV，或者再加埋無線叉電pad嗰種功能

我仲見到有
18年7月出產

Xeon,多core 行simulator 係會有用，如果跟AAPL roadmap 攪CoreML 部野既gpu都頂到幾年，又不時要剪片，執相（副業）⋯ 唔係無需要既，但又唔係急需，果下先攞命 其實已投資左一堆TB3既野道但MacBook 依家唔係always on 係比較煩，desktop就無依個問題。

iMac pro 有d 想換，因為真係off the box 就做到野⋯⋯

Siri 係會攪唔掂，佢係行device machine learning(到依家為止）所以唔會有咩突破～唔似google amazon 或大陸野，同cloub整合。所以先買起，同出個workflow 比user 自己去攪。

而且MBP 15 真心好難移動， 位細D連電腦都開唔到，所以到最後就變左常注檯機

消失左一陣又出番黎
可能得幾部，俾人hold一hold單會暫時唔見之後又放番出黎
呢部野性價比sweetspot黎

痴線又有暗病，唔夠膽買

15"衣家除左個mon可用性/real estate適中之外其實有少少雞肋
好似你同我呢種成手機成堆位要lot起佢地一齊考慮的話其實都幾應該盡細
MBP13"TB衣家因為上到4C8T，又夠PCI lanes出全速TB3 x 4，其實係一個sweet spot黎

你如果有需要行sim咁iMac Pro囉，起碼出足成年都知清楚係咩黎，反觀Mac Pro影都未見... Xeon唯一問題係無左幾隻剪片嗰面既accelerator (Quick Sync，諷刺地mini同Air可以用T2負責HEVC/H.265)
iMac Pro仲有樣好係base model都已經好撚好打，插晒你堆TB3野之後根本Mac Pro可以等佢出兩三年睇著黎食

到衣家都仲未開始起database係幾乎一定唔會追到Google / Amazon
同web search一樣，睇怕都係要同Google長期合作，如果堅持Siri單拖個結果會仲衰過衣家Apple Maps

Shortcut / workflow真心只係膠布黎
iOS file system / management唔開放，GUI API唔可以隨便call，其實唔係咁多野scriptable
例: 有三幾個擺入settings四五個level深既野我日日要toggle幾次，Siri shortcut係做唔到俾我隨便pinpoint呢堆野出黎
反觀macOS嗰面，以前AppleScript加上衣家Automator係非常之自由同強
(不過屌佢老味，好似話主管Automator條友都俾Apple炒走左...)

補link:

Correct. I joined Apple in January of 1997, almost twenty years ago, because of my profound belief that "the power of the computer should reside in the hands of the one using it." That credo remains my truth to this day. Recently, I was informed that my position as Product Manager of Automation Technologies was eliminated for business reasons. Consequently, I am no longer employed by Apple Inc. But, I still believe my credo to be as true today as ever.
好撚野，我無記錯，又送走一個功臣

又無番，喂係咪呢度都有人買呀
btw，2017 nTB base model出現，HK$8,448
平撚過MBA，勁撚過MBA

mon咗佢幾日，特別有一批貨會持續彈出彈入，應該唔關有冇貨事
最後買咗13 Pro，驚緊佢會俾咩keyboard我，唔啱有冇得換？

如果個mon睇睇下片會咁洗唔洗維修

問下各位資深用家
究竟touchbar衰咩? 個個都屌
係唔無用而屌? 定係因為無左實體制而屌?

啱啱都見到 其實17年有冇問題

睇返前面原來係蝶2 會死

#1

又放唔到keyboard cover，中獎機會又大，買2018有蝶3安全套比較安心，始終搵食機，平都唔考慮了

某時期出廠既2017nTB仲要有漲電同SSD大炒既機會(官方有維修program)
不過翻新機一定唔會拎番呢lot出黎，響街買先有風險

如果只係一個網既片先係咁，比較大機會係佢codec同你browser唔夾，唔係硬件有事

1) 取代esc同f keys而唔係額外加上去
esc同f keys有需要既人係想佢地100%時間ready，touch bar係會有時候唔將佢地擺響面，再者就算響度都要望吓先確定位置
2) touch bar同mon位置分開
視覺上，識盲打KB既人係永遠唔需要將目光離開個mon，touch bar係要令呢種人無端端做多好多望上望落
3) 光度，角度
好多時唔夠光，角度向上比起mon難睇，而且會同頭頂日光/燈光之間搶光或者反光
4) 質感
無普通掣既手感，無haptic feedback俾人知㩒左，display virtual掣同slider要人用眼睇去確認係咩黎，中間間隔之類
5) 誤觸
位置太近KB頂，好易響打緊top row (數字)嗰時唔小心掂到
6) 支援
出左兩年，仲係只有MBP一條line有用，太少devs肯支援，有都係好普通既fuctions，當然可以裝Better Touch Tool不過幫唔到幾多
7) 用電，多一部件可以壞
實際用電多過無TB就一定，而就算唔係全壞都可以半壞出graphic glitch
8) 成本轉嫁俾消費者

所以我自己好明確咁非mini不買 雖然貴 但你折開佢d野就明 好多part 既design 係要搵廠訂 專for Mac mini 個cost 比你就咁街買係貴 所以用出面買料自己整 無得咁比 等套Mouse keyboard 到 就落單買

屌唔屌呢部好

不直： 兩萬鬆

理想specs : 2.6 Ghz 32GB ram 1 TB SSD

呢部佢第一日出現我已經add左入bag，衣家等緊VEGA BTO個update決定
(話說Apple個press release講左Nov 14th會出，不過衣家官網講Late November)

btw我見過2.2Ghz 32GB 512GB 555x呢個組合，20xxx

mac閪咗，反而個po多人討論咗，嘢學多咗，原來可以咁樣安慰下自己

會出嘅意思係講緊推出定純粹發佈？

其實一向都唔suggest 用keyboard cover...因為新，舊Mac 都係會由keyboard 入風

應該係推出 買機果時可以直接揀vega

其實apple map 依家好多地區係好過google map

Automator + AppleScript 真心好用，shortcuts 真係細佬仔玩泥沙禁⋯不過依家個team 比人雞左都係正落。 我成日屌9 tim cook 你提倡多元，比白人男性做要職⋯⋯點解依家productive 方面差過之前禁多既？

我上兩個星期買咗部mbp ntb 都係咁，係咪system bug 黎

其實iPad pro出果日我已經買左 依家影完「簡」相，同執都係部iPad 做先，之後就sync 去MBP....workflow 快左。 而仆街Adobe 粒U幾快都無用，Lightroom 係Mac 慢過iPad 好多⋯⋯

因為條友本身都唔係heavy Mac user，佢個lifestyle應該都係正路exec，溝通為主，文件都係人地幫佢準備嗰種
SJ就算佢本身唔係一個creator，不過佢會堅持聽其他creators既意見
另外佢有個觀點係覺得每個人都有creativity，有一次2000年左右日本電視台訪問，佢解釋點解digital hub / iLife / iMovie佢覺得重要，就係empower普通人去創作

想問下你影完相點import落去iPad lightroom到？

又要屌9 AAPL ... 好白痴，要入落photo 再import 落Lightroom...跟著要delete 返photo 入面既相。 最大問題係photo 係唔support raw file...

SJ真係天生做產品嘅人

應該係用lightning USB3 camera kit，插card reader或直插body
iOS會強制import入camera roll，你之後可以開Lightroom Mobile import
新版LR好似有用Siri Shortcut幫你import + del camera roll，慳一step

btw iPad版LR快係快不過係假象，佢有少少似響desktop版LR，original offline，用smart preview執相嗰時咁，係響幅proxy度edit而唔係張RAW直接做
而且desktop版color space個management響iOS好似未做到(soft proof / ProPhoto space)
desktop版LR的確係非常唔optimize，不過佢樣樣有用既functions都有d，DAM嗰part又ok，又可以同Adobe suite內夾，好多人包括我都放唔低

咁raw點算？import唔到定係import完睇唔到？
我仲諗住如果import方便既話可以考慮下買黎執相用

直接用lightroom入面影 我手機版係可以用lightroom 影raw

用緊Mbp 2018

唔關機cum埋佢過左一晚之後跌2%電係咪已經算好好？因為我見網上d人話cum埋連%都唔會跌

同埋正常使用大家用到幾多個鐘？13寸

2%冇咩影響其實唔洗擔心 如果趺左20%就要去Genius Bar check下啦

係呀，你仲熟過我 我試過用Lightroom CC ...方便，但最後都係行返classic... casual use 係可以的～ 而我用iPad 主要原因係可以比我快速filter 快堆唔得既相⋯方便入 classic 做野。 adobe 又係，真係屌住用，無佢又唔得，真「飯賤」

咁即係話用黎執相一定唔可以買64GB
一張卡都import唔哂

如果你個source係RAW或者RAW+JPEG， / camera roll係可以import到，而LR mobile係可以無損入自己database
就算你del左camera roll個copy，淨係用LR app內個底，上cloud upload番去你catalog個本體PC度都係會抄番全部RAW，姐係其實個workflow係一條直路唔需要回頭import original的
不過仲有唔少pain points，牽涉cloud係一大問題
另外LR Mobile響metadata同filtering方面亦好弱

同埋係，如果你係部iPhone / iPad個鏡頭黎影，可以用LR個cam function，佢可以影DNG RAW，全手動M mode，放腳架可以好慢shutter / 低iso

佢import 到入photos，但未必preview 到，有機會blur左，入到Lightroom 就會正常返。

屌apple成日話自己既product好撚多professionals (包括photographer)用 但係連呢d基本野都做唔好 點比到人信心去買

咁你地100%大概用到幾耐？

RAW唔易處理的，太多牌子成日出新body又改吓XML flag，近年仲要開始自創pre-baked parameters，OS以至DAM都係好被動
如果你響camera roll / 見唔到真身，而張RAW入LR係正想，姐係你個device個狀態係iOS未識睇嗰隻RAW，反而LR入面既ACR識

我2015 light use (safari, youtube, word, etc.) 大約8-10個鐘
2018應該唔會差好遠

唔夠大都可以，不過你要trip內預時間del相，或者import嗰一環已經淨入keepers
雖然iOS個file management仲係唔開放，不過已經有其他產品針對呢樣野
例如WD隻Passport Wireless Pro，佢內置有SD卡槽，插卡會自動食相唔需要俾指令
咁入左HDD/SSD之後，你可以用app行ad hoc 5GHz WLAN由iDevice access，響個app browser度揀keepers之後淨send嗰堆RAW入LR Mobile
番番去LR catalog大婆PC就經USB直插隻WD，姐係平時import咁，而LR desktop只要有keep住同cloud sync，佢會知道你執過既相係match番邊張RAW

解決完raw 之後又要解決F-log

我都想買512或1Tb 無奈，價錢5位數係我對iPad 既心理關口

12.9" 64GB WiFi 加埋AC+同埋筆都已經接近5位數

屌無端端幫WD賣廣告，不過其實件野係好撚好用
有呢種drive響身，個pad或者部電話就唔需要俾咁多錢升去大SSD

my passport個app可唔可以將d相直接export到LR CC?

可以，不過有唔少限制，由WD app開始只可以逐張逐張直去LR
而個browser app load RAW，尤其係D850 A7R3大張RAW係好慢，姐係你最好係影RAW+JPEG，入drive之後睇JPEG但係send就send張RAW

呢種workflow絕對比起傳統用laptop個方法難搞好多
佢地個賣點前題係你完全唔拎laptop淨係拎tab，甚至淨係帶你一定跟身既smart phone都可以access

mojava好食電
一晚唔用食左我6個%
之前Sierra幾日唔用都係跌左1%
已經開左hd sleep
係我問題定咩 mbp 15 2015

原來WD app可以batch upload上Adobe CC drive
咁樣LR CC一開就經cloud download... 係有少少迂迴

咁睇落都好似ok 不過隻drive有d貴
加埋部iPad Pro仲貴過MacBook Air 256

HDD版平好多，我隻4TB新出嗰時買千八，衣家好似千六
試過拎佢，加埋部512GB iPad Pro 10.5"，去十幾日D800+D500全部相入晒去

有冇巴打知道點解macbook pro更新左之後個登入畫面背景變左沙漠
轉極都轉唔走 次次一開機對住個沙漠好鬼灰 有冇解決方法

我high sierra 1 晚唔用, cum蓋
扣2%

我揾日試下計時用先

Radeon Pro Vega 16 with 4GB of HBM2 memory
+ HK$1,950
Radeon Pro Vega 20 with 4GB of HBM2 memory
+ HK$2,730
同我之前預差唔多，20三千內，16二千內
唔係貴，不過都係唔平

加張爛尻卡又二千
Apple good job屌你老母

mbp update了
有vega

另外，教育ver imac改變
27
入門 ver只可改256ssd
中間 ver冇得改ssd
top model只有512ssd

終於入左部Mini, 只係up cpu去i7，ram遲下再加
但想問下個問題，因為我全部舊外置Hard Disk都係用Firewire，太out day要再買過，但見到G-Technology有隻G-DRIVE USB-C 4T，但只係5400RPM要賣成$15XX，咁同我買隻G-DRIVE USB 3.0 加個轉頭有咩分別.....仲要係7200RPM，數字上好似仲快D⋯⋯

痴線, 幾年MACBOOK AIR 肥花仲值4000 有無咁保值

唔好話待機

就咁用chrome睇youtube都超快無電

之前用el captian真係可以用好耐

唔奇丫，mba上曬神台了。
2018年仲有班on9會買就知mba不死啦

學緊執圖，二手macbook去邊度有可靠嘅貨?

p.s.sorry，未追po，如果已經討論過請見諒

你分析得真係好，一於買平d又快d戈款

有冇買macbook配560x覺得7左

SSD嗰度係bug咗呀

mac由2013撚狗到今日

剛剛計哂mac D教育+care價
mini 32G/i7/512/10G Lan/$10000 mon $24917
imac 32G/i5/256 $17528
imac 32G/i7/512 $22734
imac pro $37200
MBP15 32G/i9/512 $25644

DIY 32G/9900K/512/$10000mon $20800

咁你diy 無care 呢

diy D件本身包3年
9900k $4400
mb $2000
512 ssd$2000
32G $2200
mon $10000

software crash 要自己整wor
apple care 係如果software 有事都可以拎去俾佢睇wor

side gas
頂多叫你backup重安

翻版都好討論
鬼唔知平d?

係既
不過你係咪未計買os (windows) 既錢?

win10 $23
hack 免費，不過set要好多時間

win 10 $23??

Mac區吹左廿幾版都仲loop返呢d柒topic

tb大把key
$23
用左禁多年，冇一部出事

……
屌你上面macos 就講緊正版，下面砌機就用老翻，都唔係apple to apple 咁比較

仲有你條list 無psu boot 條春咩

mb $2000條數，已經包左psu/ case

macos用到t2 chip
好快所有hackintosh都出事,到時個個縮返去win10

我當你果度計足
DIY 32G/9900K/512/$10000mon + 1700 win10 home = $22300

apple tax 咪即係2000 左右lor
不嬲都話apple d 野貴過自己執ga la

fallout 現行冇T2機
我估要4-5年上下

imac重未update
如果一般人用，要性能，出mini 好似係暫時唯一選擇

1) 8700只係$2600, 9900k $4400
如果玩hack 8700 vs 8700
2600+2200+2000+2000=8800
win7 oem $1100= $20000上下

2) 9900k/32/1T vs imac pro
apple tax大約係15-13k

之前都無去得咁快
係咪要拎去士多check下

兄弟，你隻mon 呢…

你上面自己都quote 隻mon 係10k 啦…

mon 咪寫左用 $10000

咁個apple tax 咪要減番10k lor...

imac pro 37k
9900k+10000mon+display card先$25k

apple tax 點計到15k 呀…

imac pro 行xeon ga

9900k 個性能，勁過imac pro粒8代8core
如果要超，可以打低埋10core個粒

imac pro
Intel Xeon E5-2620v4 CPU 3500
VEGA 64 LIQUID, 8GB HBM2 6500
970pro 1tb 3850
(用番你條數)
mb $2000
32G $2200
mon $10000
win 10 home 1700
Total 29750

攪咩

比較，就緊係要apple to apple 咁去比ga la...

vega 64係43568

然後我懷疑imac pro 塊logic board 止唔止值2,000

anyway apple product 貴過自己砌係不爭既事實，所以先至會有apple tax 呢個term
但就唔係誇張到一部等如兩部lor

9900k tubro 係5G
imac pro個粒係得4.2

sorry 睇錯左
咁咪 -1500

imac/mini/mbp重可以考慮下
imac pro diy算la

呢個真係無得拗，imac pro 個apple tax 真係太貴
其他兩部係同自己砌差唔多

imac 7700k重未有t2 chip
mini你當三年後，死左就bye bye

選擇困難症

iMac要自己整都唔易嫁葉師傅

睇黎的部17 年末代無T2 iMac 要好好珍惜

我大陸有師父，專整mac
除左個mon
所有 pcb運到過去就得，唔洗成部抬

imac pro個tax over 10k,接受唔到
imac已經差2代，又係買唔落手

得mini /mbp係比較好

可以搞到夠lanes出4個TB3既底板
Titan Ridge controller既addon卡
夠W推呢堆野既牛
夠靜既風扇(可能要幾把)
BT KB同mouse
RAM一定要ECC
speaker同UHS-II reader
好多細數加埋上去就唔係少 (2000包case包MB lol)

唔係話iMac Pro抵用或者個spec sheet係啱所有人用，不過計Apple tax就應該搵番晒最近既野
如果去砌隻9900k既PC去fit番自己use case根本係搵緊第二d野

有d野想問下咁多位巴打同坦巴
我部2013年MBA 呢家成日出“電池維修“
呢家電池循環係800／1000
仲有5033 mAH
有時16％ 就會自己熄左要你插濕電
100－20％ （用緊wifi、上網）大約4個鐘玩完

岩岩係淘寶已經買左新電
建唔建議即刻換左佢 定係等佢再耐d 去到900－1000循環先換？
因為我呢家9成9時間都係插住電黎用
佢又好似無咩漲既感覺

預計都係用多2－3年

其實你地討論緊個form factor先係重點問題，姐係太大部要整好煩，一部過有野壞或者想改想升好困身
以前desktop條line仲有mini > iMac > Mac Pro嗰時個option仲響Mac Pro度，基本上只係一部有少少Apple tax不過結構得好好既ATX tower
衣家因為Mac Pro死左去垃圾筒個form，個位暫時由iMac Pro用番iMac個form頂左，令到成件事計唔掂
iMac作為AIO個原意一向都唔係同砌機比較，佢係一個solution，柒既係Apple將個form同approach向上拉得太高

1)請舉出tb3係imac pro上面用途
我有nas,除左駁Lg個mon
我想不出

tb3外置DAs貴到pk

2）用八代 x299 cpu，成本更平
唔超，mb根本冇要求

3)x299 cpu,唔超 你買隻cm212都可以好涼

4)用applekb/touchpad/ush reader/+airdrop
以上成本約$1500-1800

唔係主力拎出街既機，我會留番原廠既半死電
我有其中一部MBP2011就係咁，做咩都挨唔到3個鐘，不過因為佢個角色退左去做應急trouble shooter所以ok
長插牛的話用副廠電係會驚佢cal得唔好

而家唔係唔肯比
係mac spec太柒
如果mini有9900k,貴8700$2000
收$3000 appletax
我都會買

但而家比完$，重要得半桶水
撚狗個下PK

姐係你自己用唔著嗰4個TB3，砌部PC就唔需要考慮，我同意好正常
不過你衣家講緊Apple tax，人地有既野你唔計之後又話人收貴你?

X99 socket MB要求係唔高，不過前題又去番你無理會TB3先可以好求其搵到塊

iMac Pro用嗰幾隻Xeon因為過左一年，衣家的確開始lock左響性價比跌緊既位，嗰part你啱，不過我都無提粒CPU

嗰1800成本你一開始個list無計，又係你唔需要所以唔計?

iMac Pro係一個bad deal，不過Apple tax唔係其中原因

都唔知Apple死攬AIO做乜9
Macbook就話
Desktop AIO根本垃圾
散熱又差
Mac Mini / Mac Pro先係正路

如果要計
用4core i3/i7 vs imac
apple tax會更勁

上面已經係用教育,同後加ram
如果正價

imac 係有市場，始終佔位細
但spec 已經outdat曬

i3 4core 今時今日，只係需要$1000

去番年半前iMac新出個moment去計會fair少少
當時RX850仲炒緊，Intel成代U未出，SSD都貴少少

Outdated 就梗
仲要AIO個Chassis係柒既
7700K都壓唔住
學人AIO
用返Laptop版CPU啦屌

anyway其實大家都同意個結果: 就係呢一分鐘Mac機真係唔抵買
只係其中原因或者著眼點有唔同意見
我個人最唔妥係AIO限制option同保障，變相令到我俾多左錢去我唔需要既野度

但而家已經6core 8xxx/8core 9xxx

今次係intel 柒4/5/6/7性能提升好少
焗出8/9
但唔代表 apple可以玩棄置play

(需然佢成日玩棄置play#

頭左頭幾頁
真係有感而發
我真係好討厭電話做到咁大
好想要XR好似8咁細就好
Mac方面就睇住佢將line拆到咁散
唔啲spec又outdate
檯機不倫不類
Macbook line多到鬼打鬼
定價就飛躍上升
Macbook pro就黎貴到買唔起

利申：Powerpc年代老用戶

追左頭幾頁post

其實當佢覺得唔抵既時候，點同佢計數佢老會覺得apple overpriced 得好緊要

翻新store改左用埋出面普通store個layout..... 又難睇又lag，屌

貴就一定
鬼打鬼個下好笑

mb/mba rt
mbp又鬼打鬼

我DLLMCH，蘋狗真係好野
一日之前，響refurb store呢度係list晒堆款幾大SSD幾多RAM唔駛click入去
衣家就部部撚咁大幅圖，字就得4行，show完CPU clock就唔夠位
產品已經新不如舊，衣家連website都係

唔係錯覺，air個 蝶三真係好過2018個蝶三，有種travel distance 大咗少少嘅錯覺添

有問題嘅mon都擺出嚟，隔離部mini仲唔知點解用tb3轉tb2出俾隻ultrafine，27inch出唔知1440p定1080p 又一城間阿婆士多做乜鳩

啱啱買咗隻4k mon
用緊部2014 mbp run得 30hz 疾疾下
心郁郁想upgrade mac mini
但睇完macrumers個post又卻步了

tb2轉dp 唔係出到60hz咩？你hdmi直插？

佢講緊mini粒iGPU太廢，macrumors有幾個post講緊
插4k mon行scaling會chok，不過衣家仲響儲人報告階段，我都唔係信晒
但係粒野唔勁係事實，同iMac隻580比得20%力

佢唔係話部2014 mbp 出4k 30hz咩？

我落士多試過，中間幾個scaling真係疾 不過士多用5k芒

我試咗開app launcher(明顯疾)同hide and unhide windows(有啲唔順)

電話大先好，以前D機太細，而家我部7+都係一手揸晒

Desktop 就想佢出返舊 mini 嗰D文書機，幾千蚊搞掂

Notebook 12” 同 ntb 應該等佢清埋貨就摺埋，舊 air 大把學校同公司買來做公廁，實會繼續 keep

各位巴打 其實螢幕鎖定同睡眠有咩分別，好似用落都係一樣咁嘅

Appleinsider測試Mac mini降頻情況
5 pass cinebench降到base clock之上，stablize唔再降
現代Macs之間算幾好

之前用2014 mini/垃圾桶 demo 5k mon
可能就禁換就算

smart phone大到一個程度就已經進入tablet / PDA範圍
無論tech進步成點，人體對手都係一個constant，ergonomics好與唔好有絕對既定義
一部隨身成日要access去check info同interfacing既device係唔應該佔用成隻手，半天吊起擺響眼前要關節負重
我夠膽講，幾十幾百年後d人睇番資料見到我地衣家大電話年代一定會笑出聲，咁阻礙生活既工具仲要俾咁多錢換番黎

2014 13”嚟

報告返，前排出左部refurbished MBP 13 2018 base $12229, 感覺都算好抵呀，部機應該夠玩5年
同樣spec Lenovo T480s 都要$11XXX, 當然可以自己upgrade但個樣真係無得比..
Refurb 個Apple Tax就可以減一半XD

$11XXX T480s spec:
i5-8250u
8GB on board ram + 1 free slot
256GB PM981 SSD (upgradable)
好好好好打既keyboard
USB-A port
SD card slot
RJ45
1.35kg

btw 唔會考慮Dell, build quality差10000倍

觀塘嗰間插啱
Mac Pro要用TB2>3賓州
mini直用TB3線
兩部都係5K，行2560x1440 scaled
好似唔見有擺4K上枱

u630本身就跟7代cpu, for 4k硬解
連hdmi2.0都冇，完全冇力

iris又唔再出
所以4/5k伏係正常

又可以唔買

即係mbp15會係最後選擇

8700本身得65w tdp
唔超好涼

就咁lock screen係唔俾人access你部野，不過個OS仲係全速行緊，侈如你可以響背景開個video export task，行開lock機，落街食飯就無人會搞到佢

sleep係差唔多shutdown，只係keep背景野run (power nap)，如果關埋嗰個功能就淨係行電keep住RAM內既野，wake起部機可以最快回歸去全速run緊個狀態

我去apm試mini + 5k scaling又唔覺話lag, 可能我無試真
正考慮平平地入部4K for mini，only行logic pro PS AI，應該唔會lag吧⋯⋯ 仲可以比PS4pro打行4k

試吓用store部mini開FCPX，FHD嗰d project都仲叫real time render到，multi-cam同4K既project就chok到含撚，不過呢個只係GPU力既問題
因為我試嗰陣係5K mon，retina x2 的話scale去2560x1440都係好正路用法
衣家出面報告話就咁普通用mon UI都chok既係3rd part mon，好大部份都係27" 4k，因為PPI唔夠retina咁密唔可以做2x (3840x2160 scale去1920x1080，21.5" iMac咁)
咁響呢個PPI既mon例如scale去2560x1440，因為唔係整數田字形所以GPU要做多好多野
想用mini做日常機，就咁睇片show吓website無咩問題
不過會用黎做野，尤其係牽涉少量GPU compute係一個考慮
另外因為macOS有set limit，就算你幫部mini插夠32-64GB RAM，粒iGPU都只可以拎到1.5GB VRAM，呢度又有第二個限制位

咁巴打你地部MacBook其實用完會shutdown定sleep？
見啲人話shutdown反而容易壞機

結論
撚狗 or 只用來做server

boot得多會壞係十幾廿年前個概念，某程度上係真，因為當時HDD好易死，每一次reboot都係好短時間內要隻HDD係咁load野出黎，咁有人統計過如果日日都boot咁個HDD壽命會倍數咁減
不過過左咁耐，尤其係system行SSD就已經無左回事
同埋reboot某程度上係俾機會所有apps同task以新狀態開始做野

變左sleep vs shutdown係個人用途上既考慮
例如你係會見客，一響Starbucks坐低開蓋就要即刻見畫面present，咁你無可能shutdown咁on9
又例如我有個學者friend，去清藏高原做field test，成堆電子野晚晚狂drop電，朝朝都要擺晒響車頭warm up，佢地有機會就要斷電如果唔係好浪費

插eGPU都係一個選擇既
不過佢限款，N卡10.14未有web driver，都係托柒

好咁等我慢慢用埋呢大半年 之後先換

補圖，我仲有個tab係琴日開左未關
個分別完美表現衣家Apple個風格轉變

坦白留住佢唔好再關左佢

靚咗好多

個人用感體積黎講 iphone8好好
坦巴覺得咩size電話較佳？

加埋egpu
成本=imac pro

靚黎托柒咩
要得翻新機就係cheap友，想入黎睇清楚咩野spec有貨
新個layout收鳩埋晒d資料屌佢老味

又唔係唔俾你睇
㩒入去咪睇到囉

其實好on9，個iGPU只係夠做最基本嘢
自己改少少config，已經唔算heavy task都要用eGPU先run得順

連run自己os嘅animation都疾足一秒

果然係打手，咁樣去justify
「插做到USB-A架，去買幾十蚊一條線囉」
「read到SD卡架，去買card reader + dongle囉」
「出到HDMI 4k 60Hz架，去試夠5款轉插囉」
「用到3.5mm耳筒架，插賓州仔或者幾舊水買個lightning DAC囉」
打手俾狗屌

mac完全係出盡全力，花式撚狗
T2你都重可以話保護data，唔比人偷
cpu/gpu用過期科技

feswalk間士多窮到連tb3線都冇？

我覺得6-8細機4.7"只係因為有5.8"比較先被人覺得大小適中，事實上佢係過大
個人認為應該咁分:

1) smart watch 1:1方/圓
長期綁手唔需要用手拎，係access時先要用另一隻手，或者聲控/動作控
大小唔好令到前臂覺得大負荷
主力做interfacing同sensor

2) 4.7" 3:2 smart phone
單手可以拎，細手掌既人可以單手指公做到edge to edge swipe
主力做modem，常時收發msg email，cloud access既apps，storage擺media，做簡單browsing同media consumption唔需要有享受級

3) 8" 3:2 tablet
可以插入褲後袋，普通人可以單手握住左右邊
打橫用唔會阻掟，適合車前GPS，point of sale / kiosk，table top menu機
姐係iPad mini個mon，我會將衣家6"電話既功能放去更大既form factor
俾勁d既部件不過唔需要iPad Pro級，主力做data entry同handheld navigation，最好有埋筆

4) 11"-13" 3:2 2-in-1
將衣家iPad Pro個spec，放入Surface Pro個form factor，行macOS不過要加touch同cursor
呢個form係取代細laptop，tab mode係一張A4紙/letter size，可以單手前臂夾住/托住而可以用筆寫野
插KB stand可以變身做PC，行desktop class apps，要有好可觀既display spec

我都覺得有機會係ipad pro 慢慢整一條line 係類似surfacepor
可以用MacOs

部mini ren片
應該一加stabilize LUT就會有frame drop

1）apple watch而家重係好低B
hey siri成日失敗，亦做不到hand free，大部分雙手功能不如直接用電話
起碼等多2-5年先會成熟

2)三星GS2/note成功大mon化係市場所需
如果今日，出部$6xxx元的SE2,有冇人買？
反而M額先係萬惡

3/4就係ipad太耐用，需求又低
所以ipad一句放置play
mini賣到4xxx/5xxx又冇市場，死心吧

ipad pro而家太少ram,要取代$999 latop重未work
5-10年後，可能會成事
即599-1000->ipad pro
1599-2999->正式Latop

人地surfacepro 已經做到既野 仲要多5－10年
iphone 都係11年前出

sf rt arm你用過未？垃圾到pk wor
sf pro又太易過熱，又用不到10hr
我比你而家mba rt粒7w intel放去ipad
一樣只會=以前sf2/3 D on9野

你要arm 有現在intel cpu性能，起碼n年後

講創意，m$絶對不少野
SF
xp年代已經出table

問題係，創意滿分，用落垃圾

你要ipad性能= latop
一係有燃料電池(已經9up超過16年都未出)
一係等，等到arm=intel

但你重要考慮散熱

第二點我都同意以電話角度黎講 se至 8仔都比較舒服
印象中坦巴好似係用緊iphone7 ?

其實我個列表只係針對form factor，順口提埋spec
1) Apple Watch響sensor同form factor上係理想，不過我同意OS同interfacing係好差
Siri真係dead end黎，如果係放Alexa或者Google Assistant會勁好多

2) 大mon電話成為主流我覺得係惡性循環黎，iPhone 5嗰時都有Samsung巨tab都不見得有人用，衣家你問如果出6千既SE2有無人買個答案無人知，不過肯定既係無廠整
個問題係無option，如果我想有最新既CPU同modem，基本上一定要買接近6吋既電話，而突然有廠出部細機擺晒同spec都會輸俾大機既mon size / resolution
去番前幾題我個論點如果當初業界係集中將tech更小型化，衣家個生態會好少少
唔係話鍾意用6"既人錯，而係應該分開得清楚少少

3) 耐唔耐用，廠賺唔賺到錢唔係我作為用家既考慮
我純粹覺得mini個form factor係好適中，有好多專門用途係fit晒
其實Apple都意識到呢點，supply chain嗰面既風已經吹緊mini會有update

4) iPad Pro衣家仲放咁少RAM係因為佢焗行iOS所以未有需要加
如果有一日佢行一個open少少既API platform，咁RAM量係有必要劇加
2-in-1取代laptop係時間問題，暫時樽頸係響interface度，我唔覺得10年內都仲未成事

我係由3G > 4s > skip > 7 > X
7我覺得手感已經太長，只係因為iOS同好多apps都已經以大mon做基礎，成個經驗先好似成立
X我係有少少唔想換不過上左，我覺得同7/8比係太重太厚
上面我個list有少少補充:
最理想既單手電話係4.7" 3:2 全屏，姐係5s/SE個機殼(當時係4" mon)，飛走上下bezel，加大到4.7-5"
如果淨講手感我會揀更細既4s (當時3.5" mon)，不過佢個mon係太短，去到呢個size我寧願佢再細d變做watch

4)當年三星7吋tab係 ok ge
一部滿足你所需

而apple冇跟，禁多年ipad冇得打電話(wifi call不計)
watch冇得單飛，一定要你買埋iphone先用到
ipad都用唔到

可以見到佢係想你買哂成個系列，而唔係一部ko哂
所以sf個方法，gay cook一日不死，一日不會出現

我唔理你乜機，總之行tb2嘅機出俾dp頭就行到60hz 4k

想問下今年會唔會出 AirPods2？

今次仆街了 個moon痴左啲手汗上去 抹唔甩
後尾我用少少水濕紙巾抹 結果水印甩唔到 宜家唔知點好

#staingate

要點搞啊 同埋以後要點清潔？

搞到我好想痴moon貼 但係又怕好似其他人咁甩塗層

唔一定架，夠lanes同個TB controler夠DP version唔等於粒iGPU夠力出
就算出到，你響實用上一開其他野就drop frame rate咁無意思
2012-2014 13" MBP個情況其實同衣家mini 2018幾似，iGPU係weakest link

我都好同意 全mon前題下
最想係體積盡細 mon可以維持5吋以下就最佳
但 呢一日唔知會唔會有

會
但可能$1599

2018年內出到

哦，咁你咁講買run其他嘢就冇辦法，我見佢話30hz當然第一件事係佢hdmi出，咁解決辦法自然攞dp線插tb2

試過用tb2 to dp都唔得
可能我另一個tb2頭 to hdmi 1080p mon到
咁我又未試過剩係插tb2 to dp俾4k

不過後尾check粒u (i5 4287u) 嘅igpu dp out又真係唔足3840*2160

*4278u

Max Yuryev測試mini throttling，基本結論都係行幾pass cinebench就降到base clock 3.2GHz，不過假假地都係12T咁乘開佢都仲叫做多野過iMac 2017 4C8T 4.2GHz (仲要唔係全線turbo)
之後一大堆FCPX唔同codec，做到野不過好撚慢
HEVC嗰part反而因為chipset (同埋T2?)而順少少

其實除非你想用部野睇做4k video play back去TV之類嗰種單一用途，如果唔係係應該放棄行4k，根本係唔夠力推+同時做野
你慘既地方係已經買左隻4k mon番黎，衣家唔上唔落，換新MBP就敗家，換mini又跌入去iGPU樽頸
問心俾我響呢個位置我都會企響度唔知點好

要性能，玩hack吧
fullload 5.0all core都重得

請問買218 MBA / MBP 建唔建議買apple care? 以前啲mac冇買開 但好多年冇買新款

係一定要買

舊Mini轉返啲Setting去新Mini，用Migration Assistant
去到最後2分鐘卡住唔郁，佢個野係咪壞咗？
大家過資料係咪用Time Machine或者直接拉落External driver？

得dp同埋hdmi2.0先得㗎，但係hdmi2.0真係好難搵，基本上要4K輸出，你至少要插落mon上面個DP頭，咁tb2因為係miniDP頭，你有條大去細就ok

我自己就算係舊air都覺得應該買apple care，除非你覺得個過保維修成本係值得博，零件錢呢啲嘢過唔過心理關口真係好難講，不過明碼實價就應該自己去睇嗰隻型號換乜嘢要洗幾多錢，就算講換隻火牛都5-6舊水，一年保養真係好快就過呢個每個人都係相同感受。

12吋macbook咁耐無更新
大家覺得年底前refresh機會大唔大

唔大，因為今次其實已經做咗小動作，要改都一齊改，今次2018純粹加咗隻色，分分鐘WWDC先偷雞UP一下

Macbook Pro 2016
個mon底好似呢個post 咁

換個MON要成3千幾,type-c 頭插得多鬆鬆地,要成塊主板換又要3千幾
有買applecare唔洗錢

換唔換都係超鬆，聽巴打講2018緊啲

死喇 唔記得講，蝶三嚟㗎屌，唔買AC咪一樣自殺

有一部2015mbp想買多部無咁重嘅出街用
原本重諗住等佢refresh就買𠻹 貪佢夠輕

2016岩岩買返黎都好緊
上星期買左2018 Touch Bar 個頭係好緊下

top case 包唔包tpyec頭？我次次換完topcase都係一樣咁鬆

如果imac27底板可以好似御三家100系咁
boken bios 加入新u微碼 上八代/九代就好

不過個散熱死撚硬 雖然mini 6core都上百度
但imac個風量同fan都大過mini

9900K個TDP根本凈係參考用
放入Mac Mini着火都似

no wor
我用緊
唔超，fullload先120w
我正常用，長期3x-40度

Mac機機身限制airflow係一回事，不過衣家x86發展到係撚咁要幾把扇吹住先用到都係拖住PC後腿
再咁落去，wireless radio發展到cloud computing同垃圾級client會好過晒枱頭workstation行x86

個頭應該係跟主板 見張維修單都係寫換主板

amd未夠穩定
intel又到頂

要等大突破

你個箱係咪好似mac mini 咁細？

1U size已經可以頂到165w fullload
apple唔係未試過出兩個size的mini

鬼唔知個箱大d 散熱會好d 咩？
而家個情況就係mac mini 個箱細所以放唔到你粒心愛既9900 ma

你個箱係咪同mac mini 一樣呀？

想問下macbook air 2018 個鍵盤嘅鍵程同macbook pro 2018係咪一樣？

剛剛訂左呢部，預用5年，想問下有無外置ssd介紹，我係chiphell 有人講用windows to go，可以插外置ssd就book windows ,拔走就boot macOS

蝶二係咪有4年保programme 萬一蝶三有好多人出事應該都會有免費programme?

買啦買啦

想問下大家意見
我依家做左網上補習 想買部新iPad pro 拍片(screen recording)
想睇下邊個model夠砌？
另外仲需要剪片執相

以8700/8700k/9900k 為例
8700 65W TDP, 8700k 95w TDP, 9900k 95w TDP

只要唔超，三粒未熱到著火
你見mbp 唔夠力散，味一樣塞粒6core落去

用Rack冇得比啦

其實mini出番同上幾代一模一樣size有原因，因為好多custom rack mount係已經整左佢舊size，又有d 1U高mini橫放既PCI array
你留意吓除左一定要改位既port，其他位都係照舊，例如個IEC 8字插同power掣，有rack係整埋個mechanical switch去俾人響rack外㩒嗰粒掣

揀咩都好，總之唔好用Samsung T5，佢有boot唔起/要勁耐先load既問題

坦兄Studio有冇買d storage rack

apple塞 overheat cpu遠在cube g4年代已經做
唔係新鮮事

不過，gay cook可以mac pro/imac/mini/mba/mb玩棄置play禁多年

已經冇野可以阻到佢

多謝介紹，應該星期六收到機，到時再看師兄介紹的👌🏻

Exactly.

部mini 做video editing一加LUT stabilizer 應該即刻lag到癲

行RAID 5 external， External gpu.... etc 我行machine learning 好有用

我自己有nas 4bay.....
外置gpu for mbp我認同
for mini/imac有D on9

有冇人肯用15吋mbp 同我換2017 13吋有touch bar mbp? 256gb ssd 都得

Spec如下

Cpu: 3.1ghz intel i5
Ram: 16gb
Graphic: intel iris plus 650 1536mb
Storage: 512gb ssd

一係就1440p起格 一係1080p retina...

買左MINI根本唔洗煩 上eGPU咪得

終於收到set mouse & keyboard 所以今訂左Mac Mini i7 16GB 512

egpu+mon
不如出imac/imac pro

無，一係鳩插DAS，一係舊機行SMB，連正純NAS都無隻
不過都就黎頂唔順一炮過搞過晒

DAS TB3 RAID0/5係快過NAS好多吓，除非你行10GbLAN或者IP over TB bridge
而且用途都唔同，一個直接經file system用
當然另一個角度睇，一部正正常常既workstation tower可以食5隻SATA 3.5"入case行RAID over SATA仲好，慳個火牛又係6Gb/s...
不過iMac Pro個form factor就係收晒無SATA port又無PCI slots，咁唯有俾TB3人用，最主要係eGPU，audio interface，capture card，PCI SSD等等

workstation既modularity究竟應該內置定係外置好係一個可以嘈到天荒地老既課題

mini加一隻eGPU做workstation真心on9，day1已經知要GPU就唔好用mini，揀普通iMac只輸少少multicore跑分，仲要送5k mon

nas vs das可以血戰到天荒地老
一隻10GB nas大約平tb3 DAS 2-4k
但係，黑果可以直插 5hdd
可以2張display card

只會顯得apple tax更貴

你有無試過用switchresx? 慢慢試，可能可以搵到個中間位既scaled res同Hz

衣家pro scene好多人等緊modular Mac Pro，買大細咁估佢究竟會出黎搞笑，定係出到成部full sized ATX咁全世界會狂賀
話唔定會整個爆多core既ARM出黎屌打煙條，iOS macOS正式合流[/FF]
當然以最近Apple戰績，尤其係T2 chip相關堆閪野，睇怕都係會獻醜

以apple成日出D 細到極致，乜都fix死的野
你可以死心

你見佢cut AirPort Extreme/osx server個D 野
已經可以見到佢根本唔志在
iphone已經足夠養apple 十世

除非gay cook因為收入大幅下降比人炒
如果唔係，mac唔見得會受重視

由今代mini ,mba rt可以見到，佢renew只係for撚狗

T2唔係唔好，對罪犯/唔想比人偷data走的user是好事

但佢焬死個下，我就不認同了
即係3年冇care之後，出事就bye bye

latop重可以含淚
Destop洗撚睇佢面色

我原本贂keynote見到mini有得插SO-DIMM都已經即刻盤算要入幾多部俾studio，幾部要點點config咁
不過無即刻訂睇定d先，過左咁多日到衣家，T2同埋內顯唔夠力推大mon呢兩個位令我抽晒頭
衣家可能淨係入一部當測試吓算
以前G5年代，個PowerMac tower base model係可以萬八左右已經買到，入面個spec當然係好basic吓，得一粒1.8GHz咁，不過已經好好打同埋有好多向上config空間可以慢慢搞
衣家部mini，淨係config去叫做station個級別個spec都係要萬八...仲要未計隻eGPU

黑果is your fd

不了，搞咁撚多野我不如直跳去Windows
仲有，自己獨腳就話，成team人就玩唔起

唔update,唔超
問題不大
已經連uuid/airdrop/touch pad都完美
除左size冇得鬥之外

講起ext hdd, 想請教一下我地平時都係買隻non-mac version format黎backup，我見而家有啲有硬件加密既hdd eg. WD / buffalo, 係咪一定要買for mac既加密版先係mac用得着個功能 係既話又要硬食差價

另外想問埋近排既ext 2.5 hdd/ssd(電腦野好屎，唔考慮hdd+盒)個價，值唔值得買黎backup用?
唔會拎出街用，但屋企內移黎移去/搬屋嗰啲成日好驚震親啲傳統hdd

唔該晒各位大師

想問下大家macbook 個mon會點抹 係唔係成日有水積

追左呢個post好耐所以想喺度請教

補充少少用法：

我backup既野基本上絕大部份係純家用：
- time machine backup mac (咩都放google drive，唔理呢part住或買多個間中插下都ok)
- iphone 相&片 (電話冇位就放入2.5 hdd)

以往一路都係用3.5 WD HDD，但而家屋企細，確實覺得好晒位，仲要一年搬一次，每次搬都用泡泡紙包5-6層先敢放入箱搬，心驚膽顫

況且都有5-8年未換過d HDD，想一次過執一執佢，清走晒當年細個啲dl既mp3呀戲呀av呀，再搬啲繼續keep嘅去新hdd/ssd。

喺呢個情況下，請問我係咪買2.5好過3.5，同埋SSD個差價值得嗎？

有冇邊幾隻款推介，唔該晒

所謂mac版drive基本上係呃錢的，佢同普通drive分別多數得兩個
1) pre-format左做HFS+，姐係macOS應該用既format
2) 已經擺左一兩個間廠寫俾mac既咩backup小幫手嗰種垃圾apps
我諗可能廿年前呢兩樣野係有d用，不過衣家就算係電腦白痴，插隻HDD入Mac如果佢唔啱format個OS會出msg問你想唔想format左先
如果係read到用到只係唔係HFS+而係ExFAT嗰種根本響mac度普通擺data係可以照用
第二就係macOS已經跟機有Time Machine功能，佢基能上好過大多數backup apps

驚撞壞隻drive最徹底係用SSD，不過佢$ per GB係貴過HDD，除非你係影婚攝嗰種用途係要最快時間內backup野如果唔係個速度優勢對你無意義唔值俾
HDD的話係易撞壞少少，你可以揀嗰d專門俾人戶外擺片有晒橡膠bumper防撞防塵嗰種
我唔知你要幾多位，2.5"就算4TB都唔算超貴，仲係唔夠的話買多幾隻囉
3.5"同2.5"個分別以前會大d，有段時期3.5"個capacity同速度都好過2.5"，雖然衣家都仲係不過因為有SSD存在所以只講單碟level都無咩人會為左速度搵3.5"
另外2.5"因為可以bus powered唔需要火牛所以對於你個case只係做backup又會拎出拎入又驚青咁當然一條線搞掂最好

就咁睇，G-DRIVE ev RaW啱你嘴型，2.5"，包膠，碟用HGST係好野

1)ssd 有揮發性問題,即係入完data斷電
7日開始就會有資料㳘失，放1年以上會gg
有意可以自行google
不適合長時間offline backup

2)玩backup,如果資料非常重要，請玩backup 321
4T 以上data就玩 NAS

以下就可以就禁買2隻hdd,灌入去
under 50GB -> icloud

tools有好多
times / file free sync

另外，hdd長期放置一樣會死
一個月要比電行一次full gsmart

自己買hdd ,backup成本其實好貴

你見佢買一隻2.5"都要計，仲有咩可能會考慮321 / redundency / off site嗰d野
cloud backup可能仲經濟，不過長遠俾租都係唔平，又要chur network
但係我覺得普通人都係用cloud好過，諗少好多野

200GB內， cloud backup抵過自己買hdd

我11T data
nas+12T*2+ 3T*2+4T*2
成本一共$14000

如果玩google ,就係$4000(hdd)+$4000(5年)
唔玩nas,成本$4000

以前有儲愛情動作片，不過google而家成日封acc
己經del哂冇再儲

搭單問下，有冇邊隻現成NAS好用？最緊要體積細，其他近乎冇要求，只係用黎backup野 放下片同歌

大過8T data買4bay ->918+
細過8T data買2bay,不過差千幾蚊only

得1/2T, 玩cloud

Synology or Qnap一定只買是但一個，兩個都係老大哥，UI各有千秋，自己去相關Demo玩下

不過都係果句，NAS唔係backup。仲要有第二個source backup反隻NAS係基本

一玩成本好高，唔係尻痕就買反ext HDD backup好過

眼鏡布

但琴日我新買部機 係屋企見到有水積 用布抹唔走 用洗mon果啲液體抹得唔得 定個mon有問題要換

個 mon 有3個粒塵抹唔甩，係咪啲塵粒印左3點落去

想問下大家用開咩套裝部機
想買個套方便D攞

DAS 同 NAS 速度可以係兩回事, 我兩様都有用

內置平你$8000

有無mbpr 2015用家會合埋機都會繼續發熱同扣電
用緊MacOs 10.13.6

Apple呢期賣行廣告

都係冇人買

鬼叫佢咁進取加價咩 成個mac line又亂七八糟 普通用家根本頭痛唔知買邊部先岩

加到我負擔唔到就黎
部部價錢都咁pro

價錢pro quality同spec唔pro

加左價但啲錢去返廣告到....

最賣得既iphone都話要cut生產線。即管比必機d hea做兼加價啦撚屌Apple

就算apple 唔賣廣告 啲機都會有人買嘅啦 都唔明賣廣告來做咩
用pro機價錢賣air機 我屌你啊蘋果

明明以前唔會賣廣告

當Apple要賣廣告就代表出事

我想問翻新機同埋全新機個分別大唔大，同埋你哋會prefer 我買16gb ram 定係8gb?我係想買13吋MacBook pro

手上啲macbook pro都係翻新 無咩問題
利申：窮L

你感受到個分別就要攞去蘋果做維修，全新同翻新根本就冇分別，個定價講明一切

我有 local 30T NAS, 公司 10T NAS, 2T iCloud, 1T Dropbox, Backblaze

所以 Mac Mini 都係做 server 最岩，我用佢喺公司 host VM

不嬲都有賣

賣都好撚密 前幾年都唔係咁

加價啲錢去哂賣廣告同出糧俾個女人

mini計下
8700 $2600
mb $1000
8G ram $500
512ssd $2000
牛 case $1000
一共$7100
apple收$12000

$5000 appletax

屌又係無計os 錢
咩mb 出到兩個tb3+10Gb lan 賣1000 咁平？

反都反得好dd 呀

比個賣名牌既八婆做呀head 未噤

10gb lan要+$780
tb3 asus itx已經有一個，重有hdmi2.0
計埋os
重有$4000 appletax

如果用32gb ram
appletax過$6000

mac mini 出到兩個tb3 呀

i7/32/512/10G lan, care
一共$18307

diy
8700$2600
32G $2200
ssd $2000
10G lan $1000
mb case 牛$3000
os $1000

一共11800
appletax $6500

值？
如果自用，真係imac好過

除左5k mon, tb3有乜用？
買個$8000的DAS做 人地直插hdd的功能？
外置display card?

用下腦

你不如quote 埋邊塊mb，要出到兩個tb3 ge

回埋你下面，唔係因為無用所以比較既時候可以omit 佢
而係要搵番d 一樣config 既嘢先叫做合理既比較呀

因為無內置空間俾PCIe卡槽，就有必要依靠TB3架啦，響mini呢種機要keep個咁既form factor前題下，俾成4個TB3兩個controller係好合理

我上面提既係另一個問題，全mac lineup去睇的話，因為Mac Pro仲處於等緊update個狀態，要有新CPU既mac機衣家係完全無tower呢個form，所以焗搵mini做膽去同TB3外置「砌機」
iMac(Pro)當然成套黎睇係化算d，不過mini俾到既係flexibility，如果我要插第二d mon或者唔需要dGPU去行grid / cluster / headless server，mini係適合d

imac 仲係買mon 送機價
但下次更新就未必再噤抵啦

DAS 有 HW RAID, 你塊版有冇先 ?

有d人係唔知Apple tax真正意思，自己去砌做basic啱自己用就夠既list之後掉個一萬蚊差價出黎... Android嗰面仲多呢種論調
其實真正應該批評係Apple俾既自由度唔夠，以前Mac Pro / PowerMac可以上落好大同PC tower無異，衣家無左嗰個form變左成日逼人要d你未必想要既config
找sp巴打響呢個環節其實無講錯，如果部機唔係lock成咁，TB3根本一個都嫌多

1)8700我上次睇ge時候係2600, 而家用2860就用2860去計

2) oem windows 平好多
3)TB3真係有需要？ 除左5k mon
插hdd/ display card
人地內置做到
你要+$6000das /6000 gpu先做到

個apple tax是否$6500+6000+6000

我知佢有佢道理，但我睇唔過眼佢吓吓掉d 唔係apple to apple ge 嘢出黎比就話apple 好撚貴

即係我用唔盡粒i5 係咪可以用粒celeron 黎比先？
因為我夠用所以老蘋放粒i5 係overpriced?
呢個logic 點都講唔通囉

唔係必唔必要，係你要做比較就要搵番一樣 / 接近一樣既嘢先合理呀

禁你個 tb3有乜用
如果我用4隻12T hdd+vega 56 display card計
請問 diy vs mini
一共差幾$?

佢係叫係唔可以咁計，你呢種計法係完全無參考價值
例如，如果我想一隻headless server，我走去lenovo個website指住部Thinkpad話佢正仆街連埋個keyboard同mon昆鳩我，IBM tax值唔值咁多
你都會覺得我on9

我估下一次
加入T2
即係ssd迫你硬食

屌拿星原來又爆post
唔好推咁快等我開撚左先

其實你係咪唔明咩叫比較？

而家個問題係我買mac mini 既時候，無論我用唔用得著都好，我無得揀唔要tb3
咁所以如果你要用砌機黎表達出蘋果賣得貴，你係要用番一樣/接近一樣既硬件去比較，先可以得出蘋果賣貴幾多

轉個角度問，我用intel nuc pc kit 都夠用，係咪可以直接同mac mini 比較？

8700+8g(後改ram)+128/256ssd做server
重有市場

但自用，就不了
外置成本太高，home user冇必要硬食

依家apple 真係好仆街
賺盡你一分一豪
自從個八婆上位後就噤
希望今次iphone 仆直
佢會比人diu到化

[Mac撚] 用家/買機集中討論(25) T2晶片陰謀論

所以我就問你，
diy 4hdd+56vega
vs
mini +das+外置gpu

apple tax是多少

結果
mini加野根本on9

算啦，你都仲係唔明我講緊乜